MBTI討論區

唔知MBTI係咩嚟嘅可以去 試做吓 係個性格測驗嚟
分為Extroverted (E)/Introverted (I)
Intuitive (N)/Sensing (S)
Feeling (F)/Thinking (T)
Judging (J)/Perceiving (P)

我想探討吓N/S嘅分別
呢兩種人用極度唔同嘅方式去睇呢個世界

S撚focus係睇得到嘅嘢 偏向用感官去認識周邊嘅事物
而N撚就比較focus係睇唔到嘅嘢 好似係事物背後嘅概念咁

當N撚同S撚吹水嘅時候好多時都係唔啱channel咁
主要問題(作為N撚)係我覺得S撚嘅話題好悶
又唔討論concept 又唔問點解 淨係討論我今日做左嘅咩啊咁

當呢個世界有6-7成人係S撚 得2-3成係N撚嘅時候
我作為一個N撚好難揾到朋友係真係啱傾嘅

其他N撚有無咁嘅問題?
你地仲有無咩關於MBTI嘅嘢想討論?

STFU

你同我收皮

INFP here! 極同意樓主，我都係覺得睇N/S 最重要。

我去地好似變左做異類咁 講親abstract少少嘅話題都好易俾人鳩答

INFJ-T
姐係咩意思?

放心
你一定可以係到搵到同路人
連登呢d地方IN既人種最多

利申intp

INXP既人通常係
拖延末期
懶
諗好多on9離地野
現實中一事無成
心中有偉大理想，但冇行過半步

所以連登一定好多

im just a memer FeelsBadMan

最弊係現實生活好難揾到呢

乖啦 睇解釋啦

Sad but true

又唔好咁睇自己 你地做乜唔行動先
我之前都係咁 其實係因為我自卑
宜家接受多左自己就好左啲啦

INTJ

同愛因斯坦一樣

佢唔係INTP咩

樓主係唔撚係INTP呀

Why you know ge

先唔講個validity
呢到D人唔係認為自己同某D celebrities 有相同的性格就會有相ge成就下?

有d資料會話佢係INTJ

禾都係咁諗

INTx ok?

呢D心理測驗拎黎劣鳩就得je
做人都腳踏實地啦

唔多中意社交，
又唔撚中意從對方既角度了解
又唔撚中意有秩序既生活

自己做一次啦傻hi
對件事根本唔了解就想將其推翻
中學畢業未呀
識唔撚識批判

喂
A. 呢個係性格測驗 唔係啲咩濕鳩心理測驗
B. 我重視呢個性格測驗 唔代表我個人唔腳踏實地
C. 性格測驗可以作為一個工具幫人認識自己 你要腳踏實地都要知自己乜料先得㗎

乜都judge左先好咩

你係講緊INTP定乜

我冇話乜9都批判
首先條7頭自己試做一次

Intj-t

match

我係講緊嗰條友 唔係話你

咪做撚左囉柒頭, 呢個世界咁多人真係得16個personalities 就conclude得曬咩
不過連登仔ADD都唔係第一日知

好稀有既type

你又係咩type
做乜你對INTP嘅形容咁負面 我地踩親你條尾啊

無人叫你信哂佢 it’s only a preference of two ends man

喂 你地淨係放低個type就走人咁好咩

經常喺ISTP同ISTJ之間徘徊 唔知做咩

所以咪話//呢D心理測驗拎黎劣鳩就得je//
話你班友ADD就係冇講錯

呢張圖解釋得幾好

佢痴q左線啊.jpg

如果我係痴線, 你個腦係咪溶埋一pat啊?
講野戇鳩鳩又語無倫次

ENFP
Ex係ESFP，N同S既分別喺相處上即刻見哂真章，尤其係因為大家係Ne/Se主導真係撞到七彩，好辛苦

現任係INFP，真係好舒服

又話intp人好少
點知一入連登一大堆

Intp

比多d理據再串人啦

咁我地毒啊嘛 (係現時社會嘅標準)
明明我地就有好多得意嘅想法

返工就ENTJ
收工應該會變INTJ

咁你姐係INTJ扮ENTJ姐

自己一個做係唔夠
還要多幫幾個人做
(不過話唔定你條7頭對所有以心理/性格為前提既test存偏見，然後9做。又或者連條問題問咩都唔清楚既智障 )
不過依d test準確性絕對唔會係100%

然而依個test係由同心理學家佛洛伊德齊名既榮格而創立，所以係有一定既嚴謹度
唔係隨便9做交功課既產物
有好多覺得MBTI唔準既人，係佢地既結果會同時間改變而有出入
我覺得MBTI理論係大致準確

e.g NF 相對好隨和，易判定
F 較多中意音樂/藝術

on9仔，接觸多d資料同人，咪撚做井底娃

井底娃
冇人好會好似你打咁大篇去反駁
尤其skim 完一次, 大把野可以講

返工唔鳩up時間好難過

算啦 有啲人係理性溝通唔到
仲有你到底係咩type

True

點解次次開POST都係INTP 感覺INTP一大班毒撚圍威喂 想了解自己
現實既你地 做野永遠得個諗 無朋友 講D野話題又悶無聊

唔撚同上面個傻hi夢駁
打多d理據想完善個討論又話冇人咁做

講番我自己係infp，
打機識左個女仔
出其地好傾，然後曖昧
最後知道佢係INFJ，MBTI理論中同我最夾既人格
而佢拍左3年既男友正正亦係INFP

識左數位INFJ，除左隨和外，亦好中意文字、閱讀

你係咩type先
我地講左啲咩悶親你

有仔咪溝唔到佢

補充 研究中 INFJ人口只有1-3% 所以出其地好傾

台妹好淫

Btw我識親啲INFJ都好judgemental 救命 同佢地做唔到朋友

咁你有無食到啊

未飛過去
我地off-topic左

宜家都無人on-topic 由佢啦

intp 人格根本係robot 無感情 諗諗下所以INTP人格既人都係autism

你一撚定係F

SOR 同你一樣

Intj

樓主，聽唔撚聽到呀，
Robot呀

Error左 漏左句
我都覺得會同佢一樣 咁撚清楚

連登個個都INTP
明明個test話得幾%人係INTP

我同女友都係ENFJ

因為只有INTP 會上連登

我個F friend成日話我係robot

假嘅假嘅

之前好似INTP
而家ISTP

前者中
後者定義唔一樣
但前者真係好中，自己都覺得自己係思考機器

我地有emotions係收收埋埋姐 起碼我係啦吓

問題係唔識放

要揾啱人先放到㗎

仲有就係 NT係極度違反社會對女人嘅stereotype
我真係仆佢個街

I know that feel
我有3成係 INTP
INTP 好中意串人
相反 INFP 偍倡和諧

你扮咩 你都係咁串我

有無人啊

因為INTP好串
而我部分係INTP
所以中意串INTP

你啲logic真係好logical啊 F仔

你有冇做過9型人格既test?

好耐之前做係5仔 不過你知九型人格次次做都可以唔同㗎啦 所以其實我唔知我宜家係咩型

INTJ 的人應該是RARE

其實MBTI 分16種那個係step 1, 佢仲有個貴好多既step 2係分得更仔細架

有機會係：
1. 真係個差異細
2. 做分assessment 時未tune in 個心態去做
3. 可能係P, 因為社會要求係傾向J, 所以令你mask up 左內心既P

其實係兩母女 base on 榮格理論做出黎，再俾後人再refine

實際上見人都係E 但係對於一個人又冇咩反感

intp t 係咪毒撚格

係

INFP

歡迎歡迎

曖昧對象都係呢個人格

吓 會唔會似得滯

ISTP-T

藝術能手人格類型的女性尤其罕見，而且她們的角色可能與社會對女性的預期很不相配
通常從童年開始就被當成是假小子

中啦

但我以前係INTP

INTJ -A
我都係摺埋一二邊先

INFP同INFP會好夾
而我覺得最夾係INFJ

感覺NP人格能夠互相吸引
相信係被彼此有禮、隨和、近似價值觀所吸引

robot樓主唔會理解我們

好垃圾囉 做自己都要俾人judge

同得我friend嗰啲多數都係NP

無人理解我就真啊 同親人講啲我有興趣嘅嘢而唔係small talk嘅時候就俾人當痴線佬

Sor打錯，NF先岩

你屋企人係咪T

Fine 佢地都係NFP

我老母成日覺得我解釋緊我個logic嘅時候係想同佢嗌交

我老豆係T 不過係ISTJ

robot既朋友唔係robot咩

算啦 世人不明白朕

Sor 係你地喎
我好似無識過NT嘅朋友

朕
You is mk?

來點中二病

不了 禾很正常的

點解會轉左做istp架

我點知你

妖 比我9up下會死？

來吧 話冇人明白自己 話自己係好小數嘅一群
來吧 繼續自我感覺良好
來吧 來圍爐取曖 自欺欺人吧

請原諒佢
佢係一部robot

I know him

罰抄啦
暖

屌你啊 我邊有唔俾你鳩up

你先係自欺欺人緊

講到你好似同我好熟咁 過主啦你

串吓人都唔得

依個世界係殘酷 充滿不平等 不公義 而並非烏托邦
當要嘲笑對方，咁又有否知道對方既過去

你up乜

連我都覺得你好奇怪

ENFP/INFP
E同I差唔多

中文唔好
冇乜點諗就打出黎

其實會唔會係你問題

識你
覺得你份人好nice同隨和

睇完留言怯咗下
心諗你係邊個

INFP-T 路過

曲線話自己英文好

咁多NFP嘅 我啲robot friend呢

INFP lm

INTP女表示好難搵到啱傾嘅朋友

終於有robot啦

係囉好難啊
我最近係到諗緊有無咩問題或者話題可以攞嚟test 其他人係咪同我啱channel
有無啲普通人可以接受嘅19 small talk問題可以帶出有趣嘅答案

好難test嘅，啱channel嘅人自然會有惺惺相惜嘅感覺，唔啱嘅講2句已經會知道對方咩程度，話不投機半句都多。

我身邊互相明白甚至欣賞嘅朋友2-3個左右，講嘅話題多數圍繞哲學、文學、命理、宗教等等，好多人覺得我好沉默，但事實上，遇到傾到計嘅人我係不斷講野雞啄唔斷10幾個鐘不眠不休個種，好痴線。

INTP串係因為好容易覺得對方膚淺就一嘢收人皮，咁....膚淺真係好惡頂呀嘛，要浪費時間講埋啲無意義嘅嘢，我不如冥想下練下書法睇下書好過

以前中學畢業定yr1果時做ISTJ
而家變左ISFP (但F 51:49 T)

唔係㗎
我覺得如果只係同我地啱channel嘅人討論會無左同有唔同觀點嘅人討論嘅樂趣 所以我會想同有啲唔啱channel嘅人討論

我好想理解其他人點解會有佢自己嘅想法/價值觀
而同我地啱channel嘅人就太似我地啦
可惜香港十個都唔知有無一個人係有主見同仲要可以理性咁討論

好同意我地成日一嘢收人皮嗰吓
我都唔想㗎 你份人唔悶嘅我咪唔會收你皮囉 邊個叫你無腦啫

ISTJ

以前係INTP 而家係ISTP

INTP

一樣
一齊搵個角落頭收埋

xNxP
Test 過好多次，I/E 同 F/T 唔同test都唔同，NP嘅tendency就好明顯

我覺得自己偏ENTP多啲，啲人話ENTP 係咁多extrovert 中最唔extrovert

xNTP 係咪多數都鍾意social science, 例如經濟,心理同語言?

咩啊 好多人都話我地係computer nerds

INTP但唔係computer nerds

intj

啲ENTP懶搞笑咁

INTP / INFP 兩邊"發", 隔啲時間做又會有少少唔同..

我老婆係S

同佢好夾！

吓 可唔可以解釋吓

同你一樣 INFP

佢係ISTJ

我唔會同個interviewer講啲咁odd嘅嘢囉好無
我個人對心理學同人與人之間嘅溝通比較有興趣姐

如果見工果個知你係intp
醒少少就一定 block 7左你先
再落黑名單

做野最多放50％專注力。
又冇合作精神
又拖又懶

唯獨屎橋多
請你番黎做老闆咩

嘩你好叻叻啊

中曬呀

吓 INFJ要西嘅就可以西到痴線 而我識到嘅都係西INFJ

DLLM

咁當然啦 仲有好多個人背景/經驗啊
但係我覺得MBTI可以係一個幾有用嘅reference咁囉

呢個世界啲人都好悶 係邊到可以揾到啲想用腦嘅人

每隻intp心裡面都會有套世界真理
試請樓主你簡述你既世界理論
等我睇下你既intp程度

成日同個intp討論啲好抽象同部分有違社會道德嘅嘢

INFP
不過我都係好易覺得人膚淺同鍾意批評人 完全唔和諧

我都唔想㗎大佬

好長喎由邊到講起好 不如你問我問題我答你好過啦

我都有 不過嚟嚟去去都係嗰幾個囉 我想知多啲唔同人嘅睇法啊

最正路。人生的意義

終於有人想知啦

無一個明確嘅意義㗎 只係體驗人生途中嘅經歷

你會發現有好多人係根本無睇法

好sad

其實諗咁多無謂嘢有鬼用咩 最後咪又係毒撚一個

咩無謂嘢啊 我好有理想㗎
(鳩up )

我都覺得自己好有理想㗎 無人明咋嘛

Onjj INTx

同意
討論區多數都係IN?P人居多
尤其係網上學術討論區

因為 P for Procrastination

覺得呢個世界太多可能性，太多野可以發生，拖下睇下點先，結果乜都冇做

50分

點先係100分

你講得好啱

T就T啦
偽裝INFP

沒有用腦既人，只有用腦既robot

你無腦㖭啦

ENTJ(讀緊書) > INTJ(freshgrad) > INTP(2年work exp) > ISTP(4年 work exp)

有冇巴打都好似我咁 出黎左幾年野性格就變哂

會咁誇嘅咩

又可以咁講既，我N同S, J同P 既%都係40尾 50頭 中中間間

喔係咁咋 咁你幾balanced啊 唔錯啊

想知點解INFJ得咁少人有

利申：INFJ-T

INFP
搭單問下大家九型人格係咩型

利申：四號仔

ISTJ
一號仔

啱啱做完INTP 5w6同8w7同分

好正路

Perfectionist?

麻鳩煩ist
乞人憎嗰批

我竟然有進步到

乖 唔好咁sad啦你

INT
JP分數好近，但因為自我評價係J所以係INTJ

結局係做咗INT狗

INTJ 在IT方面會有種獨特的天賦

都係啲小聰明

何況香港做it本身就慘過狗

咁INTP狗有咩天賦

香港既IT業的確辛酸,
我有個FD都係做IT業
暑假開始辭職去報MASTER
佢話得DEGREE晉升機會細

你都可以考慮下

INTP擁有獨特既robot特質
做個真‧robot ,擊敗alpha go

細個果時係ENFJ 2號
現在大個係ESFJ 1號

接觸既INFJ大多都中意語言
有D仲去左讀中文系,應該將來職業都係作家
而上帝認為世上既作家唔需要咁多
所以作家型既INFJ人口只有1~3%

你係咪好跟rules/social norms

robot讀心理學
了解左人類情緒,
但仍然都係個冇情感既robot

你係個愛做旁觀者及情感抽離既5號
你讀心理學除左係在未知的世界尋求更多知識上的安全感外,
仲係為左咩

我們都是robot
想認識更多robot同知道其想法

我幫朋友答咋,
你知道我都係robot架

其實我算唔算係想從知識上揾到安全感呢
我淨係覺得同一件事上面唔同人可以有唔同嘅反應同理解

未打完

係好有趣嘅一件事 如果一直問點解問到最尾就㑹係價值觀上嘅分別
我只係好想了解其他人唔同嘅思考模式
可能係我作為一個robot理性地了解其他人嘅一個渠道

ENTP #

以為robot樓主訓左

外向>內向

典型屁孩格

我TF中間偏T，唔覺得自己robot. 反而係會用理性角度分析自己同人地嘅emotion, 覺得所有情感、喜惡都可以用邏輯解釋。面對屋企人或朋友嘅情緒會不知所措，剩係識俾suggestions 想知你地robot嘅程度係點

我都好鍾意心理學，因為正正係研究人點解會做某啲行為，有某啲想法 最近睇緊本書講點用心理學解釋魔術同特異功能

Robot係唔會覺得自己係robot㗎

面對屋企人或朋友嘅情緒會不知所措，剩係識俾suggestions <—- 一樣

我有時會問點解你會有咁嘅emotion 但係emotion根本就無原因嘅

Mbti 係一種傾向，同事無成無關（呢樣係能力）

樓主條link唔係mbti. Mbti 只有4組字母組成，呢個加左第5組字的

其實按分析，16種人都幾平均出現

ENTJ留名 肯定我係連登小眾

傾向唔等如行動/能力既最佳例子

佢多左個19 component姐

補充下
1. 呢個係測評，唔係測驗，姐係冇對錯
2. 呢個測評係二戰時期出現後一直做data analysis 到今日，係可靠到同信到最高的工具之一

Mbti 或同類測評其中一個大原則係世上不會只有16種人，但你無法為所有人分類

嚴格黎講mbti 唔係榮格設計，係榮格提出左e/n 同 t/f 2種個性後，一對母女Myers 同Briggs 加埋e/I 同 j/p 上去而成

Sor 中文差

INTJ 男朋友係S

我又想問你點解要咁做

我都唔知 其實好少嗌交
不過一嗌就覺得佢既邏輯完全令人理解唔到
可以跳左好多野去佢結論 想同佢理性討論但次次都唔成功

Mbti 係唔會，榮格既理論係個性係先天。點解測評結果會變有幾個原因
1. 你冇係建議既舒適環境做測評
2. 你個性唔係變為，只係你第一次做既唔係你真個性

其實佢個網好似冇講佢d data analysis點黎，mbti 值錢係佢果5，60年database.

如果求期加d 字母上去，我都做到

同唔到我理性討論嘅人唔會做到我條仔

女INTJ係好稀有

非gay
不過同絕大部份女仔溝通唔到

或者認識埋九型人格會更了解不同人既情感關係
例如 1 號 : 對黑與白 對與錯比較執著 ,見到對方/自己犯錯會嬲或予以批評
2 號 : 對別人的需要很敏感, 如對2號的付出不重視/輕視時,很容易引起2號不滿

當了解左對方既數字同字母,性格輪廓就會更立體了

分析吓我啊

巴打九型人格係5號 而MBTI係INFP ?
巴打中意睇邊類型既書?
你會否覺得在九型人格不會只有9種,而會有十種或更多?
在這世界烏托邦是否只是空中樓閣,而永遠不會實現?

請問有冇source

心理學仲可以解釋埋外星人同超自然現象
我覺得心理學真係萬能

我係ROBOT我自豪

我呢2日揾番本書

對世界大部分既事物有好奇心 ,對不同現象都想要一個合理解釋
愛知識、愛分析、愛獨處
偏向用旁觀者角度看事物,往往將情感抽離(robot)
但冷靜,有邏輯性
不太擅長社交,會覺得"話不投機半句多" ,重視精神上既溝通

5號人物有 黃子華(INFP)
同 周星星

簡略分析

宜家被迫要同一埋SJ相處 我要adapt佢地個相處模式 好慘

group project?
SJ好似係傳統主義者，
喜愛有秩序既生活節奏
不過如果係F應該會易d相處
或者搵下共同興趣黎吹水
關係會融洽d

個post好似變左小圈子post
係我地既問題

我覺得你責任大d

D人成日話INFP係配4號，但我做出嚟係5w4 有冇人都係咁

一堆NP圍爐，SJ 插唔到嘴好正常

九型人格問卷準確度好似得50%
做完問卷最好比較下最高分果三個型號
再睇下邊個型號最似自己

其實2個唔到理論點可以攞黎比？

又關我事

我好難同其他人有共同興趣 連我啲興趣都好小眾

其實INTx女可以如何自處
經常性俾悶到癲又唔啱channel嘅人圍住 adapt佢地又會無左自己 唔adapt又好自己一個咁

呢本書講既（呢本係mbti trainer 既參考書）
不過我未揾到我果本，揾到影果頁你睇

其實自己一個有咩問題?

你無試過有啲情況係要同啲完全唔啱channel嘅人日日對住咩

日日都係
做返自己（唔理佢哋），佢哋就會識做

但係我好想同人講吓嘢笑吓 就佢地又無左自己

次次兩登mbti討論 個個做完test
類比一堆慣常personalities 然後ff
最重要既cognitive function就冇人提..

稍為研究過都會知 Ti 同Te已經兩回事
唔會一時I/E N/S比重大d就變左另一種type
理論上INTP 變ENTP會合理過 變INFP
因為前兩者4個cognitive function基本一樣 只係將dominant auxiliary換下位置 (Ti Ne)
INFP就另一樣野..

上連登同人講嘢笑吓

其實遇到啱channel嘅人就自然得，唔使強求

唔係咁熟cognitive functions

平時好悶呢 面對面講嘢同上網吹水好唔同囉

inxp intx 全世界得幾%
連登有9成

我都係睇過少少，因為想自己有冇mistyped

你覺得兒登可以反映到全世界嘅population?

你prefer嘅講嘢係gossip定係想要討論一啲topic?

就咁做test 有時d人覺得唔準 次次唔同result
睇埋cognitive functions 先明成個系統脈絡
mbti 講白就係分析你係咩cognitive functions
好難會錯 因為根本只係statistics
至於點樣interpretation 唔關我事了

討論!!! Or同sense of humor嘅鳩up 但係兩樣都好難有

認命啦 呢啲talk友可遇不可求

另外要注意
1. 條link根本唔係mbti. Mbti 問卷係貴價野黎，絕對唔會免費
2. Mbti 唔係鼓吹單做測評（果份唔係問卷或測驗），重有其他活動幫助確認的

除左cognitive function, mbti 4個英文字母都有較喜歡同較不喜歡用的傾向

想問下你哋點理解Ni同Ne？

無talk友好似行屍走肉咁生存緊

同牛頓 馬克思一樣
一種好稀有既人格

5號既INFP 雖然唔常見,但都唔算罕見

寧願害怕孤獨 都唔好習慣孤獨

多數既IN都中意上連登

我嘅primary function就係Ni

我理解係Ni嘅直覺源自對事物本質嘅理解，比較抽象同主觀

而Ne嘅直覺源自對事物本身嘅認識，比較具體同客觀

哲學巴

想問你係咪唔相信任何宗教

話時話 你今日占撚左星未呀
聽日戴咩飾物會提升運程

四元素都搬埋出黎
之後係咪到中國五行

事物本質嘅理解姐係點

龜囝有冇玩易學MBTI

姐係冇啦

我都唔知點解釋

“提倡者”
(INFJ-T)

咩意思

如果搞個INXX聚會
出到黎會點？

烏大龜嗰種係唔係Ni使用者

我覺得佢有啲似係Ni-Fi循環嘅INTJ

Ni Fi loop

跳咗Te

無理過現實 活在自己世界

你點會有Fe呀

Astrology is MK behavior

到底N型同S型有冇可能拍到長拖

樓主可以研究下占星，MBTI係榮格創出黎（好似係）
榮格出名將神秘學（占星占卜之類）融入心理學理論

我有研究占星，佢同占星既火風水土既慨念差不多

Mbti 唔係榮格創出黎

邊個

Myers and Briggs Type Indicator

睇第一個字母

感謝

INTP
INTP特別鍾意研究學問

多謝你讚我

佢咪係S 囉

岩岩睇返個模型理論都係黎自榮格
好在錯唔晒

我都係intp，物以類聚

中間2組係
不過佢地應該唔係Jung 徒弟，只係睇左佢本書

有興趣睇占星既可以睇天隕占星
台灣人黎，經常寫blog

真係好關事

地水火風係古希臘係醫學上對人既分析（如果冇記錯），一路發展到中世紀。

有部份心理測評工具都來自呢個概念，例如DISC

點解我追post去到呢頁，先知你係真絲

因為你on9囉

睇吓username先啦

留完言先睇到，一路睇樓主顏色（黃加紅），對文字唔sensitive

有冇INFP既人交流下?
你地究竟係點樣識到男/女朋友

procrastinating
aliens
咁多Spelling mistakes 定我有問題

朋友都難識 點識男/女朋友

正式改名為毒撚圍爐取暖區

You are not alone

INTP，工作上會令自己去做ENTJ

大機構做老闆既通常都係J

ENFJ 但我之前係INFJ

交朋友唔難，交心就好難
雖然舊登經常標籤infp係毒撚
但我覺得infp雖然內向，但唔係毒，什至交唔到朋友
但前提本身個人要明白現實交際同內在世界其實有矛盾，先領悟到點樣同人交際

ESFP
好似冇乜見過人係咁，係咪我有問題

我都係大大下先知原來自己係INFP, 的確係難識朋友但識到人通常可以同對方單對單深入傾計

entp

算多喎

INTP 都係咁

我隔段時間會再做同一SET 卷睇下咩RESULT, 點知真係有時INTP INFP兩邊都有出現... 不過睇上面巴打好似話F同T係天生唔會轉... 唔太知點解~

其實會轉㗎喎

係囉 好難融入呢個社會
我又唔想應酬其他人而講無聊嘢 定係我應該要咁做

係因為呢啲測量係睇當時個行為相對傾向邊面多啲? 即係當事人身處嘅環境同經驗有變其實會影響個結果?

係 咁可能你真係中間囉

都係嘅, 嗰排多要用腦先做到嘅JOB個人會INTP啲~

網上自己測嘅MBTI好容易因為你外在嘅環境/心態影響結果
真正嘅MBTI係測你個人最自然嘅傾向係向邊面
就算嗰排有需要用多啲邏輯都好 如果你內心都係較為prefer用情感做抉擇 咁其實都係F
但係網上嘅MBTI測試都係測外在表現多 就有機會mistype

就係點先比較肯定受測時已經去到最自然嘅狀態? 我自己做時都有刻意清一清個腦(深呼吸做少少"冥想"之類)定一定個人~

定係一定要第三者同自己做先會較為貼近自己自然狀態??

我好中意同人單對單瘋狂傾計

果位巴打知既未係全面
是會轉的

有時傾傾下我會驚人哋頂唔順.... 太長時間,太深入同我太多嘢分享....

以前細個啲會好真心分享, 又會嘗試易地而處, 而家大咗知道唔係個個都咁珍惜會少咗出咁多力同人講嘢, 不過傾得落嘅最後啲FEEDBACK都係話咁樣傾計好開心之類~

我都幾鍾意隔一段時間就做一次test 嚟counter check, 是否變態?

因為你未確立到自己既MBTI
可以試參考下INFP 同INTP既性格描述，再判定自己最似邊個人格

我都會成日check，前日仲做埋IQ test，確認自己唔會係一個智障

我細個都好鍾意做IQ TEST

老實我細個啲時唔知自己用感性去看待人同事, 原來我識講感覺之類, 因為細個扮嘢會學邏輯有關嘅知識, 又會睇下哲學書之類

覺得傾得埋都相對係NF，
可能大家價值觀差唔多

我少啲睇對方係咩, 不過冇番咁上下"FF"或者彈性去理解個世界唔係淨係得黑白計算嘅話, 我估對方相對都唔會容納到啲人講FEEL同埋接受呢個世界啲事唔係咩嘢都係"科學"解釋到

INFP/NP都中意睇哲學

係 想認識個世界~~

Source?

好多T既人會經常用科學去解釋事物
但科學只係以人類有限既知識同感官以實驗方式堆砌出黎既數據
科學係可靠，但唔係世界既全部

有d九型人格 6wings5會係咁

exact7ly

但同啲人咁講又話你唔用腦諗嘢, 講真相反淨係"信"科學"證實"或用科學方法推論得出嚟嘅結果睇嘢會唔會太局限? 淨係用個"信"字都夠唔科學啦 (相信呢個行為係人主導, 而事實(無論有冇人呢個元素存在)先係最客觀)

以極粗略既次元方向去理解世界, 我會認為人喺呢個(三/四/五?)次元裏面始終只能理解呢個次元或以下嘅事, 之上嘅嘢如果超勁嘅人可以被教育, 但真係由人出發去derive應該會諗爆頭, 亦都證實唔到, 咁嚟否定科學以外嘅學說我認為係對人嘅能力太有信心

九型人格我都有玩呀!!!!

我經驗係佢未必可以好細緻咁描述到個人, 但可以好快咁認識自己~~

ENTJ

Mbti 既理論係性格係天生，冇一個英文字母會變！我唔知點解會有人或者導師會咁教人

你既情況，可能係你唔夠了解自己，所以答既答案時時唔同。如果你覺得唔係，咁重有3個可能：
1. 你份野係咪正版，真野叫 form m. 一份千幾蚊
2. 你做既時候係咩環境？有冇專心做？定一路whatsapp?
3. Mbti 既問卷只係測評一部分，你比錢出去上堂，係會有幾個練習比你做，幫你確定

Mbti 係一定唔會有中間

認同

咁幾好喎，有練習去確定唔使估估下

不嬲有3個level 去確認
不過因為唔洗錢，好多人求其上網做個盗版就當係

見過上市公司用盜版請mt

真係關請人同使錢事就俾少少投資啦，啲公司真係。。。

網上版都有好處嘅當帶啲有興趣嘅人入門，之前睇啲網都有Link 去付費版

Mbti 係一定唔可以用黎請人，呢個係佢既道德問題

如佢話正版，留意係咪cpp Asia 出。應係亞洲獨家。歐洲另一間

同埋我印象中正版唔會咁賣比你，一定要上堂

正解

但係又咁諗
唔同嘅性格特質都有程度之分，冇理由T就T到毫無情感， F 就F到冇哂理性，點解唔可以擲界？
就算用 cognitive function 去解釋，點解又唔可以兩個function 都一樣或差唔多preference同development?

1. 一般千零蚊會教你只分T同F,但幾千蚊板本係有分既
2. 無論咩板本，一定唔會有中間，呢個assessment 立論係咁，唔認同可以用其他理論
唔會有中間既概念係好似天生左定右手使用者，你話比我知點中立

Mbti 既preference 係從來唔講程度

的而且確有人天生左右手都得
叫ambidexterity

問下你，你一舊屎飛埋去，佢用雙手擋，佢兩邊一齊轉身避？總有一邊較先

你所講既得係能力，唔係傾向。Michael Jordan 左手一樣射到三分

Intp here
最大嘅煩惱係淨係諗唔做 所以逼緊自己
其次係唔識take care人地feeling 會成日唔小心hurt到人 一黎critical thinking嗰part好大份 連對住朋友都不由的諗佢地有咩缺點 做得唔好 二黎自己都好aware of有冇做錯野 講錯嘢搞到氣氛尷尬 因此社交時會好大壓力 驚到想避
知道自己缺點要快快手改善 唔好成日想住圍爐

INTP 中意用垃圾,廢物,idiot形容欠缺邏輯既人
亦不太會同情弱者

我唔係咁無情嘅人
亦都明白每個人都有優點缺點，s嘅人做實事效率高n尤其np好多，佢地亦有都入世啲冇咁離地，f嘅朋友好識得照顧人地感受，包容力好高，喺藝術創作方面都好叻
唔係logical thinking就係人嘅唯一價值
我尤其覺得愈睇唔起其他人，自己只會愈短視

不過唔同情弱者可能係真，不過限於自己不思進取而咎由自取嗰啲

From wiki
Ambidexterity is the state of being equally adapted in the use of both the left and the right hand....... it indicates that a person has no marked preference for the use of the right or left hand.

我既意思唔係同時用兩個function, 而係唔同時候有唔同preference

就好似今次舊屎飛埋嚟佢用左手擋，下次飛個菠蘿過嚟佢用右手擋，每次飛野過嚟佢用左右手嘅probability 都差唔多，又或者probability 唔同情況唔一樣，例如佢擋屎會用左手，抆屎會用右手

套用返mbti, 即係有時會consider人地感受多啲 (F), 有時又忠於理性多啲。 就算係T, 可以唔可以0.8T0.2F, 或者0.55T0.45F?

我自己覺得善惡、喜惡、性格、聲音、顏色等等好多野都係spectrum, 真係可以簡單兩分咩？

試下諗下弱者都可能有佢優點，冇logic 但係可能好有藝術天份呢
再者呢個世界冇弱者蠢人係function 唔到，所以要珍惜

有才能仲叫弱者咩

咁...可能佢好好人呢 冇logic都可以有其他長處
而且強弱呢家野相對既，你覺得弱可能其實人覺得強

你係咪覆錯左人

1. 壓力越大下preference 越明顯
2. 世界每個人都係獨一無二，唔比一d assumption 永遠唔會分析到任何野，mbti 既assumption 基本就係非黑即白
3. 傾向有幾多（我唔知可唔可以用呢個term), 係有得分析既，依家唔敢答你，要揾書

我
女朋友係中學時附近間女校識

巴打點解覺得會識唔到？

我都覺得朋友少

Mbti ground rule
無一種個性比其他個性好，只在乎什麼情況下使用

如果唔認同，又何必做個assessment 呢

唔明點解你同我講？？？我有唔認同咩？？

另外有一個資料可能好多網站未必有講，其實果4對字母係有指特定情況的

精力的來源/焦點。E/I
搜集資料。S/N
做決定。T/F
對世界觀點。J/P

大家可以試由呢個角度再分析下

巴打你對mbti 好似好有研究，係咪有正式上過堂？
平時會唔會估下身邊嘅人咩type, 諗下點同佢地相處？

可能我get 錯左

我只係識少少，我都好少用黎估人，見大家討論，我諗住入黎大家一齊討論下。學下點應用

Any INTJ-A here？

我啱啱上網搵青協有個三堂證書班千六蚊攪掂, 信唔信得過??

你係學生咁上定想上完揾食？

想好認真咁做一次個TEST乍~~

你打去問下佢係咪會用cpp Asia 官方材料。本野成本$1200左右，佢可能當幫下年青人收平d.

我知好多班是求其教，如果係呢種，唔好浪費時間。mbti 係一套對導師好嚴格既教學，就算做咩exercise 都有限制的

我見到有啲三日full day 成二萬七，個價錢個range真係差好遠。。。。。

香港最top 個trainer 叫 Dxxxxx Wong (如果冇記錯）。價錢係一半

你咁講即刻覺得萬幾都好抵

ENFJ留名

如果我只係好想認真搵人同我做個test 呢？有邊啲信得過？

你係想做個ASSESSMENT (mbti 唔係test). 定想好肯定你個type

想肯定個type呀，係咪要做assessment??

去揾d 8-9千既course, 重點老師係cpp 認證，教材由cpp 黎。你可以去mds 睇下

好，謝謝

每隔幾年都有機會做一次, 結果都係INFJ
成日出街會覺得好chur, 需要安排時間獨處補充HP
講嘢同行動前會諗好多嘢, 好在意人哋嘅想法同感受
鐘意了解無形同深入嘅嘢, 可惜冇乜人有興趣同我傾呢類話題, 或者唔明白或者覺得悶
文字同音樂俾倒能量我, 聽音樂嗰陣會覺得自己同緊啲音符同旋律跳舞, 同緊宇宙開party

Exactly

Here

我諗你諗得誇左

好似淨係同到NF嘅人先做到朋友。
有好多佢當我係朋友，但我始終覺得有浸隔膜，又有好多時一班人係friend但永遠做唔到最fd嗰幾個咁。 唔知大家明唔明

INFP-T

INFP
btw我major 係Philosophy

Hi樓主我都有研究開mbti 可以討論下喎

我係entp btw

你番學洗唔洗讀mbti? 我印象中mbti 係唔可以通過observe 得知，如果唔係就冇需要做assessment. 但極多practitioners 都話可以observe, 邊個arm?

我聽人講Philo分三派，歐洲，美國，定唔知邊到，姐係伐落衣得， Jung , 同唔知邊個？

Jung 認為個性天生並不會改，但好似近年心理學已經認為大部份天生，加後天有小小影響？

大學認同nlp 同催眠？

有冇多d 腦神經科學既野分享？

其實唔係得big five先有科學根據咩
Mbti 根本冇scientific background
只係某啲人將啲斷斷續續嘅心理學理論強行砌成一個test
Mbti 論可信度同嚴緊度同9型人格差唔多

冇證據顯示哩個test係榮格親自或者主動建立，最多係俾人選擇性引用研究

INTP-T

其實咁少問題邊夠分析，
之前做呢個詳盡好多

Five big 打算呢年去上堂學，知道都係好好既測評。好似佢最強係分析父母既學術能力點影響孩子既學術能力

點為知scientific background?唔識分啊

Mbti 信度同可靠度都接靠9成，所以好多人用

9型人格睇書話來自古希臘，又好有研究咁。但又聽講學者講佢只係民間智慧，係唔入流

Mbti 係 Myers 同Briggs 2母女自己睇完Jung 本叫心理論型既書後自行研發

標準正版form m 係93題

兩年前做test係intj-a 去到今日都係intj-a 但覺得自己似infj多啲

我哲學冇讀MBTI
冇修讀過psy方面既野

自膠

ENFP-A
分析長撚到唔想睇
佢個 -A係咩意思?
好似冇解釋到

我都係做問卷先知我係INFP
留名學野

我發覺我未睇過Nietzsche就已經同佢嘅睇法好似

唔出奇，intj好多係mistyped

點解呢？

唔知
但係上mbti d forum見到好多

尼采係邊類型人

細個時個人好被動,只會對岩傾有交流,但都唔係好主動,試過有一年全班冇個岩傾,全年自閉
到大個出黎做野有歷練個人開放左好多,以我圈子好難揾到個岩傾,一講深入野好多都比唔到反應,都係講返吃喝玩樂,就算個女仔對我有意思,去到呢個位我對個女仔基本失去興趣
我覺得個女仔係冇可能入到我世界
其實同大家一樣朋友唔多,但做得朋友全部都係由細識到大

ENTJ 對失敗同自己弱點好抗拒

我反而覺得容易同人交心，但可以交心嘅人極少咁樣
我好鍾意了解人地嘅世界 但並唔係人人都了解到我，所以我亦好難開放俾人了解
其實而家啲人太唔願意俾自己真實一面/內在俾人知道，太多虛假嘅野包裝了

兩三年前仲係ISTJ，出左黎做野後，再測變左INTJ

Forum 可以係邊到睇啊？

Personality Cafe
Reddit

ENTP

好難同人共事 有啲嘢可能人地質疑我我hea鳩距就可以完咗件事 但自己就會好似條件反射咁駁返距 同埋唔會奉承人同低頭 搞到惹到好多麻煩

infj覺得好難融入人地d社交圈子
成日格格不入咁款既我可以點同人交流

咁啱發現自己09年喺fb post過當年做完免費19 test係ESTP
而家做完樓主個免費19 test係ISTJ-A

我做咗好多次都係ISTJ-T

作為第一次測就係極端intp. 每個維度都去到盡咁濟
完全冇重測既必要
因為intp本能，自動自覺去理解哂四個維度既本質

完全係心聲, 我試過同朋友表達呢啲嘢, 但對方正常反應都係冇咩興趣知(你係邊個先?) 之後就覺得慘

大大下知大家係因為性格唔同所以對唔同嘅嘢有興趣, 冇追求其他人要好似自己咁對人咁上心, 之後就好啲, 但而家學到真係唔會對個個人都咁上心, 但人哋問到同傾落都依然會大開中門講自己嘢俾人聽~~

我覺得我自己好易俾人昆, 尤其係感情

終於揾番d 資料出黎睇，不如大家分享下自己有咩睇法或疑問

首先原來根據Carl Jung 既理論，性格係一部分天生，但亦會受後天成長及家庭背景所影響。不過mbti 只focus 係先天既部分

ISTP-T

Can we still be friend :(

到今時今日仲有人可以當同星座冇乜分別既MBTI 係有用既.

MBTI 科學上比人DISPROVE 左十世. TEST RESULT 又唔準. 後面既THEORY 又有問題.

搞MBTI 果兩母女自己都唔係乜野心理學家.

MBTI 網上同現實既TEST RESULT 已經比人見到幾多白痴仔因為想做N 而自己去MANIPULATE 個TEST 扮N. 網上個撚個都係NT NF. 同現實完全相反.

好啦, 講咁多一定會有人想講乜撚野理論乜撚野垃圾THEORY.

我就唔多講, 用JORDAN PETERSON(一個呢期比較出名既心理學professor) 去比大家睇下呢樣野幾垃圾.

要做呢D TEST 就唔該去做下BIG 5 唔好浪費時間去呢種垃圾TEST 到

仲有, 給所有假N 的垃圾. 你地扮N 之後呃人呃自己係冇撚用 你最後都係會做返自己.

而岩岩開始做MBTI TEST/ 對呢樣野有興趣既人, 我認為你地遠離呢樣野最好.

今時今日MBTI 只係一個比人自我感覺良好既TEST, 有D 人痴撚線到開哂GROUP, 成個CULT 咁去傾呢樣野, 最後都係果句"TYPE SUPERIORITY".

好多人唔接受到自己係現實既垃圾樣就用MBTI 去呃自己, "呀我係INTP 所以呢我點點點"

再比多小小LINK 大家去睇下MBTI 幾撚垃圾

我係ENTJ

有咩test有權威性多d

BIG 5 係現時最科學既TEST.

上面果位巴打就是INTP
篤信科學,相信客觀存在的事實
如對方沒有科學精神及邏輯,除之會被討厭
INTP更會傾向以垃圾,廢物,idiot等字眼回應 (我在#408提及過)
然而果位巴打更用了多種貶損字眼,來批評討論沒有堅實科學基礎的MBTI的人

對唔住, 我唔係INTP. 你用MBTI 既理論去估都估撚錯啦.

垃圾,廢物,idiot等字眼唔一定係得一種人用, 咁簡單既道理你都未明就學人扮代表? 含撚啦柒頭

拿, 我係鐘意AD HOMINEM 你呢種垃圾. BTW 已BLOCK, 得閒去CHECK 下個腦有冇幻覺啦, 傻狗!

好慘
肯定測完出黎發現自己係s
所以就痴左線

利申。標準intp。明顯高人一等

係我有做MBTI 果陣, 我諗呢個POST 既人都未做, 我同時都JOIN 過唔小佢地既GROUP 去了解下MBTI 同當中既人.

好似你咁, 明顯係TYPE SUPERIORITY, 以為自己INTP 就高人一等.

再講, 我唔講我個垃圾TYPE 因為本身個系統就唔可信.

喂當然啦, 事實冇用既係唔係? 9信就得啦, 唔夠人講? 人地一定係S!

又係精神有問題既狗隻, 笑撚死, 又BLOCK 多個, bye

Big5 係準確d

唔覺得可以用星座同mbti 一齊講，因為mbti 有scientific data analysis (親耳由2個心理學家口中聽到亦用我皮毛知識討論過）可能你段片個學者更偉大，但我估你冇同佢討論過

如果你一開始已認為有人天生係垃圾，咁你既心態已經好有問題

而有人通過選擇性答題而得出希望既結果，我諗大部分assessment 都冇辦法解決

最後mbti 係一個assessment 而唔係test.

其實你根本唔理解個test
大致上根本同big5
冇撚分別
只不過big5測完得個數字
而mbti為左大眾化
就將數值分左做兩個維度

本質上都只係由一堆問題去歸納你既性格
問題只係好似intp咁
有人每個維度既分數都好低
踩哂界咁做intp
有人既分數高到非常極端

但兩人同樣叫intp

Mbti既問題只係為左大眾化
易理解
所以先分左16類

要準既
再細分做32。64。128類咪得囉
但咁有咩意思？

好似big5咁？
我真係唔知有咩意思。

Big5 係準確d

唔覺得可以用星座同mbti 一齊講，因為mbti 有scientific data analysis (親耳由2個心理學家口中聽到亦用我皮毛知識討論過）可能你段片個學者更偉大，但我估你冇同佢討論過

如果你一開始已認為有人天生係垃圾，咁你既心態已經好有問題

而有人通過選擇性答題而得出希望既結果，我諗大部分assessment 都冇辦法解決

最後mbti 係一個assessment 而唔係test.

[/quote]
咁我又可以比多小小資料你.

就係REDDIT 已經有一個咁既POST 而你如果睇FIRST COMMENT 已經發現左就算係做緊果一行既專家都會同你講MBTI 點樣冇撚用法.

Expanding on this, the Myers-Brigg's is not only psychometrically unreliable, it is neither a psychometrically valid nor a theoretically validated assessment of personality. It posits a very distinct structure of personality. We know from Popper's (1934) original argument that the more specific a hypothesis, the easier it is to falsify. This is very much so in Myers-Brigg's case. The process in validating an assessment includes a number of statistical and methodological techniques that include assessing construct, content, discriminant, and convergent validities. Below are several links that reveal the shortcomings in the Myers-Brigg's in attempting to achieve this level of psychometric validity:

Factor analysis procedures are not consistent, questioning it's construct validity

Concerns about the utility of the test, more validity problems

Item construction issues

Doesn't map onto the Big 5, an extremely well-validated personality assessment

"Routine use of the MBTI is not recommended" More validity and reliability issues.
I was actually surprised at how difficult it was to find any psychometic testing on the MBTI. The reason being that academia has long since abandoned it for other better assessments."

我自己讀心理學, 身邊大把PHD 既朋友. 我可以同你講, 如果有心理學家講到MBTI 點樣好, 大部份都係因為佢地有份搵MBTI 既錢. MBTI 名垃圾NLP 一樣, 都只係偽科學.

事實如此, 但點解一樣咁多人去保護呢樣野? 因為佢地係個TEST 到得到成功感同"方向".

個QUOTE 我搞西左, TAG 返你等你有NOTIFICATION.

要過心理學家，我估個個都Phd. 至於佢揾唔揾錢我就唔知。正等如你quote 既片既人有冇另有機心一樣冇人知

Mbti 創作者就明確唔係心理學家架啦，不過我印像中佢信度同可靠度都有8，9成。所以咁多國家公司用（1年over 2百萬人用）

當然我只係愛好者而唔似你讀心理學，所以都只係討論下。

另外有2個問題想請教你
1. 心理學係分左3大派？
2. 有冇聽過personality dimension assessment?

首先巴打你冷靜啲，唔好開口就話人垃圾

的確MBTI 係有佢嘅limitation 同爭議
唔同學派有唔同立場好正常，事實上兩個test 都各有支持者

我覺得MBTI 同Big 5 (同其他personality test) 嘅分別只係用咗唔同既dimensions同設入點去研究人複雜嘅性格

MBTI 多人討論係因為佢分咗16 types 畀人fit in, 而背後又有好多theory比人explore. 但叫得做theory就的確冇乜facts back up, 只有信定唔信，所以我明點解你會覺得佢係垃圾

Big 5 係準，但係做完test, 拎完result之後就好似冇乜野可以討論，唔似mbti 可以搵同type 嘅人圍爐

其實你有冇睇得明YOUTUBE 同REDDIT 入面既人講咩, 就係因為唔準所以連個PROFESSOR 都講左要THROW IT IN THE BIN. REDDIT 既人都講左因為唔掂所以依家想搵相關既STUDY 都好難. 係正式既心理學CIRCLE 入面其實已經好早知道左係唔夠準同唔夠可信.

你問既係唔係自己係中文WIKI 上見到有關哲學心理學分3派果樣野? 如果係既, 我唔知點答你, 因為現代既PSYCHOLOGY 科學比較多, PHILOSOPHY 比較小. 同埋今時今日既PSYCHOLOGY 已經有好多唔同既FIELD. 我就冇點見今時今日仲有點分派. 但有好多唔同既FIELD.

2. 我有聽過, 但都係偽科學. 其實好多人唔明個問題係邊. 拿, 問題就係咁, MBTI 係BASE ON CARL JUNG 既ARCHETYPE THEORY. 而ARCHETYPE THEORY 雖然幾得意, 但一向都唔準既. 今時今日都仲有人會講, 但只係分析唔係用呢樣野去TEST 其他人咩性格.

好啦, 你諗下, 好似起樓咁, 本身個低有問題你又點樣係夾硬起上去. 唯一可以做既就係睇下, 有冇邊到係冇問題既可以重用, 再係果到上面去發展.

PERSONALITY DIMENSIONS 又係用MBTI 同CARL JUNG 個低去改小小野就當新野之後賣比人做.

公司好鐘意呢種TEST, 因為大公司唔係學者. 佢地冇可能知道咁多野, D SALES 同佢地講, 喂, 你可以MANAGE D 人好小小, 知道佢地性格可以點點點. 咁有D 公司咪信. 反正可能對大公司小小錢冇所謂.

但係係科學同事實上, 呢樣野係唔WORK. 我比個EXAMPLE 你, 係MBTI 入面你既TYPE 係唔會點轉, 但係BIG 5 入面, 好多STUDY 發現左其實性格係會轉既.

MBTI 既COGNITIVE FUNCTION 聽落好PRO, 但其實係一推垃圾理論, FUNCTION 就有8個, 但係你個TYPE 用4個, 其他4個係SHADOW FUNCTION.

咁我比個EXAMPLE 你啦. 外向思考同內向思考.

我上網9搵個中文既>
[外向思考]：往思考程序裡加入事件，現象，定理-------------思考得出結論
[內向思考]：往思考程序裡加入邏輯，概念，模型-------------思考得出結論

你睇唔睇到個問題係邊? 兩者都要用到邏輯, 思考就係思考, 你冇邏輯你就唔會思考到. 就算比你知道幾多真理, 幾多事件都好, 因為你冇個邏輯去做DEDUCTION, 你最後都係唔會諗到野.

如果你有去TAKE FUNCTION 既TEST, 你會發現大多既TEST 同MBTI 既TEST 都有出入.

好似我幾年前岩岩開始玩MBTI 咁, 我一時出現ENTJ, 一時出現ENTP. 咁如果你有JOIN 人地D CHATROOM/CULT, 佢地會叫你做FUNCTION TEST.

做完啦, 喂, 我TE, TI, 兩者都好高, NE/NI, 又係好高. 咁我係乜野? 好啦, 再去了解就唯有定硬睇你第3個FUNCTION咩係最低去下判斷, 姐係如果我咁, SE 高我咪ENTJ, SI 高我咪ENTP.

你會發現其實係了解唔到, 如果你可以抽身去理性地諗既話, 你會發現都痴撚線既. 咁其實高既FUNCTION 點? 無視?

咁之後仲有INFERIOR FUNCTION. 唔通我ENTJ 個FI 放最後我就冇FI, 冇乜MORAL. 唔通我如果係INFP 個TE 放最後我就唔識諗野咩?

所以當一個人真係去深入了解MBTI, 大多都會放棄. 我女朋友本身都係一個MBTI 狂. 依家同我一樣, 見到就憎.

好啦, 咁BIG5 係唔係100% 準? 唔係, 我唔相信會有任何既PERSONALITY TEST 係會100% 準, 但係BIG 5 起碼冇講你有幾多種人, 同時唔會IGNORE 你既TRAIT. 唔會話你因為X=A 所以你Y=A.

咁好多人會問, 點解我睇MBTI 好似好準, 因為第一, 個TEST 你自己做既. 佢比個RESULT 你一定有機會講中你.
第二, 因為MBTI 既主要FOCUS 係人人都有野叻. 所以好小會傷到人自尊心.

但係同時, MBTI 好易會係小小時間內RETAKE 已經比左一個唔同既TYPE 你. 最要你呢到多一分果到小一分, 你個TYPE 就完全變左令一樣野.

所以真心認識自己既, 做個BIG 5比較實際. 再唔係認真問下識自己耐既朋友, 點睇你, 你已經大約知道自己係咩人啦.

SORRY, 我講野係仆街既, 我知衰

但其實圍爐係冇用, 因為圍爐會做成一推假TYPE 既人. 我比張圖你睇你就明.

其實因為呢樣野我有走去唔同既地方去睇. 網上最多就係偽N. 咁好多人會好奇, 我點解會咁憎偽N呢? 係, 可能佢地影響唔到我, 但係呢樣野其實好DANGEROUS. 自己呃自己, 上網扮一樣野, 現實係第二樣野既人.

係QUORA 答問題都見唔小. 而呢D 都要怪好多WEBSITE 講到N 點好點好, INTP 就好撚叻, INTJ 就直頭叫"MASTERMIND"

引起一推中二病既柒頭一日做十幾次TEST, 做到自己個RESULT 係為止.

我之前就係因為有朋友做PROJECT, 我地入左果堆GROUP 去睇下, 點知真係.
GROUP 內仲會有唔小既"N" 去攻擊"S" 既人. OR "T" 去攻擊"F" 既人.

好似其中一個香港女仔咁, 為左MBTI, 故意搵NTJ 拍拖, 故意改個TEST RESULT 做到自己係INTX 為止. 佢用左一年時間先知道自己ON 9.

而BIG 5 其實都可以有好多野傾, 只不過冇咁"SPECIAL SNOWFLAKE" 咁解.

去似頭先比我BLOCK 既"INTP" 有咩LOGIC 可言.

最大問題係好多人唔了解, 你不停去逼自己去扮成一樣自己唔係既野, 最後只會搞到自己心理有問題, 長唔大而已.

最後, BLIND FAITH 要小心, 信乜野都唔信不野唔只係信念問題. 如果明知冇FACTS BACK UP 都9信, 就係迷信啦.

條友肯撚定係x sfj
比人串2下就block 9 人
話人冇logic
所以幾時都話sf係on9仔
上黎學術台把撚

其實我好欣賞你inspire 我好多，不過我覺得你主觀左少少。對我講，世界冇更準既野或工具，你就只可以用佢，好似圓周到底係幾多。

至於big5我聽講係準d,我都好想讀，但香港一路都班，到今年我終於揾到

同埋我冇讀過心理學，其實心理學理論有得prove架咩？例如freud戀母，Jung解夢

至於3派，我係聽個nlp老師講，佢話分別係Freud 派， Jung 派 同好似有個美國派

我諗self fulfilling嘅問題所有personality test 都會有。自己assess自己好難objective , 尤其是網上自己做test就更加，所以唔surprise.

性格呢個topic 我覺得好難完全用facts 去解釋
咩trait 會有咩behavior個個人唔同，而且受太多因素影響，好難量度。 而人腦既思考模式到依家都未可以100%解讀。 例如MBTI 嘅cognitive functions, 唔信既話都只能夠用另一個theory 去解。

其實NLP 既人好多都唔識真正既PSYCHOLOGY, 我好早就識好多NLP 既人, 自己都有去RESEARCH 過. NLP 最後又係一個呃錢既偽科學. 之前我識一個人, 讀完NLP, 要卡叫自己PSYCHOLOGY CONSULTANT. 但因為我識左呢個人好多年, 我知道佢完全冇讀過呢一科, 只係一個呃錢既垃圾.

其實心理學好多野係PROVE 到, 如果你有心可以睇下心理學點樣真正開始成為SCIENCE. 而所謂既3派已經冇左好耐. 如果去讀大學既心理學科, (MSc/BSc) 你會發現好多野其實係有RESEARCH 去BACK. 所以唔係所有野都冇野BACK.

而FREUD 同CARL 呢D, 佢地只可以講係呢個FIELD 到做左好多野, 但唔係所有野都有用, 大部份既野已經比人DISREGARD 左好多年.

講開又講, NLP 既人好鐘意講到乜野都係睇你個人點睇.

其實我唔係主觀, 而係比較相信科學. 因為今時今日既心理學已經係科學既一種. 再唔係好耐之前既哲學心理學.

但當然, 比人感覺上會係主觀, 因為我去攻擊一樣野既時候, 唔明既人會認為, 係主觀.

但其實係客觀事實. 如果你話, 係呢個FIELD 既SCHOLAR 同STUDY 都話佢準而我係夾硬講到佢唔準就話姐.事實上我有比到EVIDENCE. 而你又見到有幾多人會真係去睇之後討論, 又有幾多人直接去攻擊, 已經唔係攻擊一個人, 直頭攻擊一個TYPE. 咁樣同RACISM 有咩分別? 只不過係由RACE 變撚左做MBTI TYPE. 大同小異.

咁你諗下啦. 喂, 又比人PROVE 左唔準, 而今時今日心智有問題既人又用TYPE 去攻擊一組人, 又係到自己呃自己既時候, 呢樣野唔單單係一個TEST 而係一個CULT.
拿, 你睇呢個POST 都已經見到有幾多人比我BAIT 左. 去攻擊一組既TYPE.

咁你諗下啦, 呢樣野對社會, 面我地既進步, 係唔係真係有用呢?

你都應該見唔小"NT" 係呢到啦, 有幾多個NT 會真係思考, 一眼睇哂了吧?

只不過係比一推係現真既失敗者呃自己既工具.

而你話世界冇更準既工具. 我地要明年幾樣野先, 唔係乜野都有完美既, 冇錯. 但唔代表我地要相信一個直頭係錯既工具. 拿分別係邊呢, 好似π(PI)咁, 你永遠都唔會有個實際既NUMBER, 但係唔係代表佢完全係錯呢? 其實你用多幾多個DECIMAL NUMBER 咪會準多小小, 但已經可以到99.9% 既準, 果0.1% 有幾重要? 其實係唔重要.

而MBTI 係唔係99.999999% 正確既工具? 唔係
咁我當佢唔洗99.99準, 50%? 都分分鐘冇.
因為個BASE THEORY 本身已經錯既時候, 你冇可能係上面改小小野就會變左岩.

所以真正既SUBJECTIVE 係MBTI 個SYSTEM. 如果要OBJECTIVELY SPEAKING, MBTI 唔係一個好工具. 事實渣.

咁BIG 5呢? BIG 5 一定唔會100% 講到你性格既所有野, 所以佢只有5樣野. 好多學者認為5樣太小, 同埋會問點解呢5樣. 但係BIG 5 比你既RESULT 唔係你既TYPE, 而係一個MEASUREMENT.

好似外向/內向咁, MBTI 真係唔係外就內, BIG 5 會比你睇到, 你係100個人入面會係幾內向/外向. 你可以係比50個人外向. 大約比你知道先.

再可以講, 好似OPENESS 咁, 你個人幾OPEN 呢, 咁會有得比你睇. 其實今時今日好多BIG 5 會係一個大MEASUREMENT 入面再細分小小細既MEASUREMENT.

而BIG 5 最好既地方係乜野? 你只會見到你既MEASUREMENT 有改變, 但唔似MBTI, 成個TYPE 變左. 我上幾個留言都有提到MBTI 同佢FUNCTION 既問題.

食飯, 講住咁多.

BIG 5 果5個MEASUREMENT 其實係FACTUAL 既野, 個個人既OPENESS 唔同, AGREEABLENESS 唔同..ETC ETC. 而呢D 都係人人都有既野.

邊似MBTI 所謂既"FUNCTION" 你有X 就唔可以有Y. 你係Y 就唔會係Z. 最後發現成個SYSTEM 有一個大FLAW 既. 其實老土小小講, 連THEORY 都唔係, 只係一個hypothesis...

同埋老實講, BIG 5 唯一我認為有人會呃自己既野最多都係OPENESS, 但因為佢用SCALE. 唔係用TYPE, 唔會出現"故意做TEST 做到係XX TYPE" 既問題.

但我有印象佢信度同可靠度有8-9成

我唔係聰明人，但一樣野行左60幾年，咁多人咁多大公司用，真係完全冇用？呢d大公司入面講學歷，phd 多不勝數啦。

見到你提供好多資料反對mbti, 但點解佢仍存在？今日同人講地球係平都唔會有人信啦。其實按你講心理學都好多唔同分支，會唔會亦有學者支持mbti呢

另外呢到第一個post 提供既根本唔係mbti. 你一定知mbti 都有一定要求點去做assessment. 所以呢到有人self fulfill 一d都唔出奇啦

的確有樣野我唔buy mbti 嘅係佢將每個trait一刀切兩分唔畀中間存在，不過我都相信佢有佢用處。Mbti 將近似性格pattern嘅人group 埋一齊，先講到每個type 嘅strength and weakness 同適合啲咩，如果四個trait都好似big 5 咁用continuum就會難好多，我諗算係準確性同應用性嘅取捨。

我自己都係其中一個做咗十幾次mbti test 嘅柒頭 , 每次都係 E/I 同 T/F 之間遊走，所以我自己會幾個type嘅資料都睇

無論係mbti、big 5 定九型人格 type A/B, 我都只當做參考。 Personality test 始終都係自己assess 自己，點都有bias，爭在多定少。

雖然我都知你冇點睇D 資料, 我都會仍然比D 你睇既.

拿我唔想浪費你既時間, 我POST 埋比你望啦.

Applying item response theory procedures to examine the MBTI, Harvey and Murry (1994) found that the dichotomizing procedure produce between 26% and 32% loss of information for each of the scales. These observations are troublesome as there are notably little data to support thetype structure of the MBTI. Furthermore, the practice of converting scale scores totype categories reduces any predictive value that the test may afford. Consequently, those who use the conventional MBTI scoring practice to make inferences about others’ personality risk reaching conclusions that cannot be empirically justiﬁed.

拿依家到RESULT 有幾STEADY.

Howes and Carskadon (1979) provided
data that raise additional and equally important
questions regarding the reliability
of the four-letter type score. Their analysis
indicated that a large portion of their participants
received different type profiles
when retested. Not surprisingly, the greatest
proportion of changes occurred when
the initial preference score was close to the
middle of the scale (1 to 15 points on either
side of the midpoint). When the initial
score was within this intermediate range,
32% of the EI, 25% of the SN, 29% of the
TF, and 30% of the JP labels shifted on the
second testing. McCarley and Carskadon
(1983) replicated these findings and demonstrated
that across a 5-week test-retest
interval, 50% of the participants received a
different classification on one or more of
the scales. Indeed, Myers et al. (1998) reported
that 35% of individuals had a different
four-letter type score after a 4-week
interval.
These results are not surprising given
the center-heavy distribution and heterogeneity
of variance of the scale scores. Nor
are these changes trivial. If we are to presume
that “an extraverted sensing type will
show extraversion differently from an extraverted
thinking type” (McCaulley, 2000),
then the alteration of one or more of the
four-letter type formula represents a considerable
change in personality.

你見到啦, 係一個真正既實驗入面, 一半都冇.

Mbti同big5係對立既咩？一山不能藏二虎？

研究性格，越多工具越好啦。九型人格，mbti，big 5，要晒佢。咁樣更全面更立體啦。

依家我正式回你既問題, 我認為呢個係一個唔錯既問題. 我都理解到你點解會問呢條問題, 因為我好耐之前都有問過差唔多既問題.

咁我要係邊到開始講呢... 我就用星座, 占卜, 中國命理去講.

以上3樣野都唔準既, 好似八字咁, 都係9 講多. 如果一樣野好準, 好早就會比人發陽光大, 全世界都係到八字問命啦. 同星座一樣, 同你講呢個月會點會點, 有幾多次係中?

但係咪係一樣有好多人相信, 有好多人用.

咁你話, "大公司一定好多PHD" 你個POINT 唔合理, APPLE 無神神搵幾個心理學既PROFESSOR 返公司做乜. 你知唔知PHD 係乜, 同PHD 主要係做D乜. 一個PHD 既心理學家人工係外國最小十萬HKD 以上一個月.

大公司既老闆點叻都好, 唔係呢個FIELD 就會好易相信人. 同埋好多公司係用MBTI 去睇請唔請人. 同RACISM 冇分別, 你中國人, 我唔要你. 你ESFJ? 我唔要你.

點解公司會用呢? 因為係生意上佢地唔會放過任何機會去請到最叻既人, 所以佢地就算知道呢樣野唔準, 都會TAKE 個風險去用呢樣野.

而呢一點都係點解好多人就算有PHD 都唔會攻擊MBTI. 因為其實你可以拎個LICENSE 同人做TEST, 之後你就可以有輕輕鬆鬆有錢入口.

NLP 既情況都係差唔多.

要怪就怪今時今日既人就算有得上網都唔去了解下D 野係真定假, 人地講乜就信. 仲有好多地方既心理學野冇乜法律監管. 咪好多人走灰色地帶搵呢D 偽科學呃人.

如果你仍然認為呢樣野係好既, 我真係冇咩可以再講

其實MBTI 唔係一刀切，佢中間係有每個性格維度既『明顯程度』，只係大家做既係網上流傳既test, 唔係真正step I 既test.

每次都有維度遊走係可以解釋到：
1， 做test 時既心態未調節好
2. 相關維度上既明顯程度相當輕微
3, 係MBTI step II 之中，你相關維度入面既子維度有唔少係反差（out phase)
所以導致你好似成日遊走

再者，當年齡越大，環境對於你性格顯露程度都會起到「混亂作用」

我唔反對你對mbti 創立係求其做既意見，好明顯佢係靠呢60年一路收data一路改套野

你亦提出左好多數據反對mbti
同時mbti自己亦收集好多數據支持自己

其實會唔會等同audit 咁，一切只係數字遊戲，睇你點放d數字

而我亦會上big5, 係上之前，我只可以話係我認知範疇內，佢係最好既工具

可以, 但問題係, 一隻係貓, 一隻係虎, 問題係指貓為虎.

唔係多工具就係好事, 只係MBTI 同BIG 5 既結果已經可以好大出入, 再有埋ENNEAGRAM 既話你應該會唔知自己睇緊D咩.

個人覺得nlp 真係廢到加零一

其實我會睇NLP為一個思維方式，幫我地去分析人既行為。入面好多所謂既skills, 只係前人用NLP既思維模式去分析「成功人士」既技巧或行為，再令我地可以抽取到最core 既部分學左佢。學識呢d 雞精 fast fix skills, 的確唔可以話自己係心理學乜乜77。

MBTI好多公司會用，我自己請人都有去俾應徵者填，唔係去分邊d人既性格好d。MBTI 角度，無一個性格係差，只係放佢去邊用佢地叻既位，我令同事們互相了解係咩性格，係要做好團隊既溝通，亦要知團隊間既工作模式，有咩思維盲點，從而安排人手時有個更好既安排

咁佢當然會咁做啦, 因為佢一定要呃到人地相信佢地先有錢收. NLP 都有好多既數據支持自己, 但點解真正既心理學科唔會教NLP? 咪因為佢本身就係偽科學.

而我比你既資科, 唔係一個人話MBTI 唔掂, 都唔係任何一個NOBODY, 而係班唔同既人, 大部份都係呢個FIELD 既專家去做RESEARCH 得出既結果.

如果人地D結果係流既, MBTI 一早用法律封殺人地啦. MBTI 既機構其實好有錢, 有得玩法律一定會玩

就係知衰, 咪自己做一推RESEARCH 呢到改小小果到改小小咪呃到人.

同埋老老實實, 十年前我做既ASSESSMENT 同今時今日做既MBTI ASSESSMENT, 冇任何既野係"進步左". 因為我之前好鐘意睇有關人格既野, 我會成日去追. 身邊都唔小讀心理學既朋友, 自己又讀埋一份.

同樣地不如我問返你, 一大渣FACTS 送左比你, 你都仍然認為MBTI 好啦, 你依家明白點解今時今日仲可以咁多偽科學未

其實唔同性格學，佢地分析一個人既野係好唔同。
我自己就接觸過九型，落根於MBTI.
兩者睇既野已經好唔同，九型好講你既價值觀，從而引伸既行為，MBTI我覺得係更由行為上去解拆一個人內在思維係點。
一個內而外，一個外而內。

我覺得要睇出一個人係九型邊一種類別係較難，因為環境因素，壓力同wing既差別比較大，又或者因爲我好快就放棄九型啦。。。
Mbti係我覺得容易觀察，亦相對個系統係好fit我地現今社會想睇既野，所以比較buy in.

轉用BIG 5 啦

我好耐之前自己公司都用MBTI 去睇下PARTNER 既性格係點同點合作, 依家我改用左BIG 5之後其實真係順左好多.

BTW MBTI+ENNEAGRAM 係美國MBTI CULT 既最愛. 我對ENNEAGRAM 冇MBTI 咁反感, 雖然都係9 9 地. 但TYPE BIAS 冇MBTI 咁大.

因住你呢個post, 都上左維基望緊，有冇本地正正經經course可以讀？
你屌我懶google 都咁話

唔好咁講, 我最鐘意答人問題, 我係講野仆街左小小姐

COURSE 我就唔知, 但我早前比左錢做左一個ASSESSMENT 就唔錯既.

如果FOR 自己既話我認為比錢既唔錯, 因為你比左錢冇咁易自己呃自己去呃9個TEST.

如果FOR 自己公司用又唔想比錢, 你可以去呢到

你去完之後你可以PRINT 哂佢既問題, 等同事做完你再入DATA 去個WEB 到咪可以得到答案, 最後煩左小小姐. 再唔係你可以直接比條LINK 佢地做都可以既.

如果你話要COURSE 我就真係唔太清楚.

但我比錢果個PROGRAM 幾IN-DEPTH, 如果你想睇下個REPORT 我可以PM 比你望下.

但唔好公開SHARE 出去

得英文test?

SORRY, 我係鬼佬 我手頭上得呢D, 我一陣同你搵下有冇中文VERSION, 但QUALITY 就應該會有小小出入

我岩岩搵左啦, D 大陸網都係用我比你條LINK

不如用下>

再唔係, 有問題既話PM 我/係到同我講, 睇下我答唔答到你

本身會用性格分析去同青少年開組，用MBTI form M都屌我做得長，Big 5去到200條😂
有時揀assessment, 仲有好多野要衡量既。下次請人試下用big 5, 但同服務使用者開組，睇黎big 5 仲係未岩時候。。。

條LINK 有兩個VERSION WO

BTW, 其實冇可能小, 問題小姐係準確度會低左, 所以問題多先比較準.

所以100條已經係最小

真係好撚on9
一堆人反mbti既理由就係佢一刀切左性格
但事實人地根本唔係一刀切

只不過方便分析方便大眾先分左類佢
根本成個mbti分析係可以做到ocean 咁撚樣話你每一維度係幾多分
但咁樣有咩撚意思？
分析左d咩出黎？

一堆人完全唔理解mbti背後原理
上網見人講話mbti可信度成有問題就搬字過紙咁講

上面果個痴線公司講d野真係抄哂人地講d野再用自己語言表達

我真係唔撚明
Ocean同mbti一撚樣係用問題去歸納人格特質
到底點解可以話一個錯。一個正確。

要細分我一撚樣可以話我IE維度1幾分幾分，SN維度幾分幾分。
但咁仲點簡易分析呀。

如果你話佢出既問題or佢既維度分類有問題都情有可原。
但你地既理據居然係佢將維度分開左

唉 真係笑死

拿, 智力有問題既人出現啦, 見到CULT 幾可怕啦

呢D人有資料有事實會無視, BLIND FAITH, 好似宗教咁

當然啦, 我地又唔可以下下要人有理解能力既, 一個人有冇思考就睇佢點樣去吸收知識.

話人拎人地既野再用自己既方式表達有問題就=話所有返學既人都有問題. 學野本身就係有問題, 乜野都要用自己既尺去理解先係真理.

所以一目了然, MBTI CULT 入面既痴撚線人真係好利害, 利害到連我間"痴撚線公司" 都冇哂生意.

小弟服了!

見隻小丑咁得意, 我都係UNBLOCK 返佢 + FOLLOW, 睇下DELUSIONAL 既人講野分分鐘比起睇電影更有趣.

Say goodbye to rational and empirical data! His primal feelings are far more important

打左咁大段野
除左承認自己抄野同人身攻擊
Point呢？
Ocean同mbti既分別係咩？
你答撚左先好冇？

Mbti test 係有分數，但知道咗個分後，都係要分其中一個type. 一分type 就會有呢個問題，但學你話齋，唔分嘅話又冇野可以講，呢個係limitation

睇番你上面推介果個咩撚野ipip
問d問題咪又係果堆
點撚解佢用呢堆問題反映到人格
Mbti反映唔到？

唔好出黎獻羞啦 講英文唔會有說服力啲架
EF 同 IT完全係兩類唔同既人 點會一樣呀 feeling同thinking最多5050 點樣一齊高分呀 你自己睇唔明mbti篇description既話就轉去中文版睇啦 唔好勉強自己

我覺得係可以再細分
即係高低同中間
一個維度5個level

不過真係會變左好撚多個type

好似D 智力有障礙既人咁

問問題一樣, 個SCALE 唔撚同呢傻狗!

有科學既資料你又唔撚柒去睇去了解, 係到狗吠, 吠撚到2046 你都唔會會明啦

就係因為兩極化會出現轉撚左TYPE 既問題呀, 有5成以上都會呀, 有冇去學呀?

有事實唔撚去睇, 仲係自己既幻想世界到唔撚去面對現實.

所以話你DELUSIONAL,

原來真係傻傢個xsfj

巴打可以解釋多少少嗎？

Mbti ＝八字
你仲想佢解釋d咩？

佢地除左搬人地權威講d野就冇野叻
人講咩佢信咩
Mbti本質係點都唔知

搵撚到啦, 偽INTP

#7
後台
•
24 日前
放心
你一定可以係到搵到同路人
連登呢d地方IN既人種最多

利申intp

邊撚到理性呀屌你老母?

你真係以為自己係INTP 就好撚叻呀? 你有乜撚野資格去DISPROVE 學者既發現呀?
我就自問冇, 所以要QUOTE 學者, 未撚讀撚過大學? 冇撚做過RESEARCH? 冇做過ESSAY?

不嬲QUOTE 人地野屌你老母係常識啦, 撚樣

唔撚通比你一味狗吠當真咩? 你有乜撚野資格呀? 有乜撚野証明呀?

INTP? 邊撚到T? 邊撚到N?

你似乜撚野呢, 人生失敗者, 唔只有認智障外, 仲有DELUSION.

有病就入青山啦, 笑撚死人咩, INTP

影撚衰EINSTEIN 呀, 傻撚!

拿, 我好早講明, 我係明屌柒你既, 吹咩! 你唔撚見我個撚個都屌?

因為你唔撚係人, 係狗呀, 返去打你既J 啦, I打JP 就有你份!

除左見到隻癲狗quote 左我句野。外加一堆冇意思既人身攻擊
我真係見唔到你既重點。

加油。測唔到intp既xsfj。

Btw
連登呢d地方IN既人種最多
係有哂證據

自己Google reddit mbti

就係唔明點解佢話mbti=八字

未撚屌完你呢隻撚狗呀, 呢個係乜撚野台呀, 屌你老母, 學術台呀

你有撚學術?

唔好講乜撚野垃圾, 我就同你玩, 當MBTI 係真既, 準既

你識分咩人係咩TYPE? 冇撚腦既都見撚到我講野係用思考同LOGIC 啦

SFJ? 你呀?

你連你支持既野都唔撚識APPLY, 扮乜撚野代表呀柒頭?

冇LOGIC 冇撚腦就躝啦狗仔

因為佢睇textbook話 榮格都講過心理功能同占星係有直接關

由於係權威講既
我唔撚洗理點解
反正就係咁

佢地既思路大概係咁

講你sfj係串緊你呀傻仔
因為見你對intp咁執著。咪串下你囉
串親你呀
對唔住囉

乜撚野證據？ 見到一班中二病既撚樣扮IN?

我見撚到呀, 你咪最撚實在既一個証明.

躝啦. INTP, 坐你既時光機返去同EINSTIEN 含下撚, 叫佢教下你點撚樣扮到INTP 啦, 你唔撚夠似呀, 傻狗

I打JP 同IM打J 就係網上最撚多啦.

返去打你既J, 坐你既時光機啦, 幻想狗!

仲有呀, cite scholarly articles 都唔撚識就咪撚係到扮野CHALLENGE 人啦, I 打JP!

喂, 人小小, 其實係唔係頭先冇乜人理你, 所以你嬲姐, 係你咪講, 我叫其他人哄撚返你啦不如

喂大家, 有隻好撚慘既狗, 個腦又有小小問題, 不如你地比小小ATTENTION 佢, 如果唔係我怕佢真係以為自己可以坐時光機同人含撚

權威唔撚岩唔撚通你岩咩, 幻想狗!

你咁撚叻咪做到自己有權威再同我地講, 我慢慢等你

做到咩你? 狗仔

洗唔洗用狗吠同你溝通等你易明小小?

ROOF? ROOF? 喂, 呢招叫動物傳心, 權威既人話係假野, 但因為我知你唔鐘意D 叻過你有權威既人, 所以我用下, 傳唔傳到?

ROOF ROOF? ROOF U ON 9? ROOF? DELUSIONAL FUCK? ROOF? ROOF? TIME MACHINE TO SUCK EINSTEIN'S COCK? ROOOOOOOOOOOOOOF **Full Moon**

如果你由旁觀者角度望下自己
到底會係點

對唔住啦
我要訓啦
唔同你傾啦

Btw我可以確定既係
你測出黎一撚定唔會係intp
最接近既應該係istj
非常平庸

因為你講既野完成冇n型人果種智慧
罵人係求其搵d難聽說話去罵
完全9唔搭8
成撚日狗狗狗

你唔係以為大街對罵邊個大聲邊個有理下話

串人就唔該有根有據
唔係亂9咁打傢

一d都唔優美
條友真係唔識傢wor

拿大家見到啦, 比我BAIT 兩野就見到TYPE BIAS 既出現, 因為唔識去DEBATE 一個POINT 所以要ATTACK 一個TYPE.

傻狗, 我好撚早就有講我係咩TYPE 啦, 係你自己冇留意渣

ROOF ROOF, ROOF, 自殺啦, 低智力既幻想狗!

自殺完會有時光機比你搵EINSTEIN 同佢含撚, 含完再做個INTP 小朋友啦, 你可能扮到既

喂, 講起咩, N 既智慧, 你真係令我大開眼界, 你講既野好撚有智慧, 太有啦, 連學者既智慧都唔夠你叻, I打JP 果然叻

其實我地幾個朋友一邊吹水一邊追PO 屌柒你BAIT 下你去做出MBTI CULT 既行為而已, 你咁就上當, 果然 I打JP! 呢個名, 你實至名歸! 希望呢位打J 高手得閒係學術台開幾個打J 技巧POST, 講解一下做I打JP 有咩神秘之處, 等大家大開眼界多幾次, 比小小WOW EFFECT!

你得既, ROOF ROOF, retarded piece of shit, go hang roof roof yourself roof roof you delusional roof roof dog.

喂, 小心比人見到你做流浪狗, 呢期佢地好撚鐘意斬春袋, 斬撚左我怕會影響你打J, 做唔到I打JP 變左I "N=No" J P 就慘啦!

訓啦柒狗!

上面2條友
笑撚死

果個咩撚野e字頭既野
仲以為佢唔識裝中文打字法
原來係要扮哂野

而痴線公司
原來真係痴線
點解可以不斷人身攻擊當自己有point

你唔撚係訓咩? 屌你老母, 係到吠乜撚野呀? 仲未搵撚到間狗屋呀?

係呀, 我係有心攻擊你既, 點? 吹咩? 鬼叫你柒?

唔撚見我屌D 有心學野去討論既人?

因為你連我要同你認真既資格都冇呀, 狗仔

含撚啦, I打JP

比果個e咩撚野打既野搞到我笑到訓唔著
Sorry

我好撚有心傢
問你。ipip比mbti優勝係邊？準確起邊？

Btw你除左狗
仲識點罵人？
你同你fd平時傾計都係咁撚樣詞窮？

有心一早就自己睇撚哂我POST 撚左既STUDY 啦, 一個唔會RETEST 完個RESULT 次撚次都差十理遠, 一個RETAKE 會有連一半機會中返同一個TYPE 都冇, 你咁都唔撚明呀?

你唔撚係INTP 咩? 邊撚到T, 邊撚到N 呀?

智慧係邊呀? 我睇唔撚到呀, 返去你既狗屋打J啦, 柒頭

講時講, 見你係咁攻擊人地打英文, 唔撚識字咩屌你老母. REDDIT 你識講姐係識小小英文啦?

我上面PO 撚左個STUDY GOOGLE TRANSLATE +小小自己既理解應該唔會難撚到你個"INTP" 掛?

LOGIC CONSISTENCY 你都冇, INTP? 你死撚左佢啦. 幻想狗!

Econometrics

之前係MBTI 同我DEBATE 過啦, 你依家都開始明MBTI 冇用吧?
我乜撚野TYPE, 你同條垃圾講, 唔想佢一陣又話我乜撚野冇智慧

巴打我好亂
你係buy mbti 定唔信呢一套？

其實我都係問緊同一個問題...

我真係未試過mbti會出到第2個result
你講呢個問題根本唔係問題

你對mbti既認知
就係佢問題答既方式係有a同b
A係內向b係外向

咁就會出現你講既情況
問題係呢家專業少少既mbti問題都用緊程度類答案啦

至於果個e字頭咩撚野
我勸你睇下佢講d野
再決定當唔當佢係隊友
豬隊友真係仲慘過冇隊友

兩登著名學術台會員烏大龜 google下佢就會搵到佢既事跡
Mbti post實有佢份 就係特登入黎睇下佢係唔係到

原來係烏大龜
失敬失敬
繼續做痴線公司隊友啦
怪錯左你

我好早就BLOCK 左佢

痴線公司好慘
一路以為有人支持緊佢
仲好開心有隊友
呢家先發現人地原來係傻既

一早叫你睇下佢寫左d咩出黎

聽撚住啦, 撚樣幻想狗

唔係我對MBTI 既認知, 係學者做撚完RESEARCH 我出既認知呀, 知你冇撚睇資料, 你字都唔撚識打, 思考又有問題, 我PO 多次比你隻狗當可憐你

Howes and Carskadon (1979) provided data that raise additional and equally important
questions regarding the reliability of the four-letter type score. Their analysis indicated that a large portion of their participants received different type profiles when retested.
Not surprisingly, the greatest proportion of changes occurred when the initial preference score was close to the middle of the scale (1 to 15 points on either side of the midpoint). When the initial score was within this intermediate range, 32% of the EI, 25% of the SN, 29% of the TF, and 30% of the JP labels shifted on the second testing.
McCarley and Carskadon (1983) replicated these findings and demonstrated that across a 5-week test-retest interval, 50% of the participants received a different classification on one or more of the scales. Indeed, Myers et al. (1998) reported that 35% of individuals had a different four-letter type score after a 4-week interval.

These results are not surprising given the center-heavy distribution and heterogeneity of variance of the scale scores. Nor are these changes trivial. If we are to presume that “an extraverted sensing type will show extraversion differently from an extraverted thinking type” (McCaulley, 2000), then the alteration of one or more of the four-letter type formula represents a considerable change in personality. These data also raise profound questions regarding the advisability of using the four-letter typing system, while ignoring the magnitude of the scale scores, and raise questions regarding the veracity of any type interpretations for individuals with scale scores close to the midpoint of the scale.

呢D 叫EVIDENCE 呀, 撚樣! 學野啦! 幻想狗!

我一早知佢係乜水啦撚樣, 我CHALLENGE 佢果陣都未撚有呢個POST 呀, 返去打你既J 啦, I打JP.

樓上各位ching嘈黎嘈去做乜9
d性格測試都係拎黎參考啫
以下係有少少數/stat撚既個人見解:
我認為每個人既性格都係一支支vector,d性格測試只係希望令到d vector可以measure到,各自就創造咗唔同既factor/scale去測量。然後再用clustering既方法嘗試去搵到一類類性格相似既人.啱同唔啱就見人見智,畢竟好多時候所謂一同一類人都係以同一類人既性格係正態分佈(normal distribution)去assume。實質上，無人知道佢地係唔係真係咁。

我見到你好開心, 你好!

There are several reports of the testretest
reliabilities of the four dimensions of
the MBTI (Carskadon, 1977, 1979b;
Howes & Carskadon, 1979; Stricker &
Ross, 1962). These reports offer a consistent
pattern that suggests that the reliability
of the MBTI does not meet expectations
derived from its theory. For example,
Sticker and Ross found that across a 14-
month period the reliabilities ranged from a
low of r(38) .48 for the TF scale to a
high of r(38) .73 for the EI scale

呢個STAT 你會點睇?

其實好早就討論完, 本身我已經PROVIDE 左大把有STATS 既EVIDENCE, 係得一條友唔識唔學仲想屌我QUOTE RESEARCH 既智識渣

我同你睇法一樣

請問有完整版嗎？

另外有一個問題係，究竟工作既性質會唔會影響到結果？
我宜家做緊既工作經驗係有關analytics方面，結果測出黎就係intp-a(但主觀上覺得唔太significant，都係大概五十幾到六十幾左右)。而做咗樓上巴打俾既個份test ，個結果d描述又好似intp-a。

主要唔係講佢個TYPE 既講解

主要只係講佢好大機會不停轉TYPE, 做左等於冇做渣MA

我都只係講事實, BIG 5係呢個一方面唔會有咁大問題係因為中間既人唔會因為+1 /-1 而完全唔同左性格.

基本LOGIC 姐, 好似好難明咁.

其實我上面PO 左幾次, 頭先我回個偽INTP 果陣斬有PO 多次條LINK

屌
以為咩事

以來你來自90年代

其實係有可能有影響. 所以做呢D TEST 要諗得好清楚. 但如果你係做16-PERSONALITY 果個,果個其實唔太準.

而BIG 5 既,如果你用收錢果D SERVICE 會比一個好DETAIL 既REPORT 你.

拿, 有眼睇啦, disregard solid research effort. disregard facts. disregard logic.

雷神雷利, 你認為你似唔似咁既人呀, 佢同你一樣INTP (佢講)

簡單d解答下你

Mbti四個維度
由於呢家係簡化既一刀切
所以當咁啱既性格係踩左界
咁咪會一時s一時n囉

不嬲人類都有起伏傢啦
你確定你做ocean 10年後or1個月後會一模一樣？
唔好笑死人啦

之前我都做過prism個test同埋美國勞工處個RIASEC test。但係見到個d分數個standard deviation大得好離譜, 2 sigma error就已經包括咗大部分range，即刻覺得好唔可信。係上面哩d test我地有無可能知道個sd係幾多？

真係智力低就智力低, 理解唔撚到點講都唔會理解到

幻想狗仔, 聽撚多次啦

BIG 5係可以有唔同, 但唔撚會成個人唔撚同左

一個人如果係MBTI 係中間, 好撚易因為+1/-1 而完全變撚左第二個人

呢個就係MBTI 既TEST-RETEST RELIABILITY 既問題.

我都唔撚洗同你D 乜都唔撚識既垃圾講咩深入野. 呢一個POINT 已經完勝MBTI 啦 屌你老母.

比撚埋個EXAMPLE 你

有條撚樣, 係一隻狗, 佢第一次TEST 係INTP

但因為佢本身個TI 同TE 只係差一兩點, 第2次TEST 變撚左TE USER, 姐係點? 姐係由內向變撚左外向呀

用下你個西腦啦, 撚樣

都話 mbti完成可以分成高n低n 中間 低s高s
但咁分你數下有幾多type?
成個性格解釋模型你黎重建？
百9幾種人
講大眾化？

所以mbti由一開始就係為左簡化而失去左精度
呢d根本係無可避免

你就呢點引申到冇可信

intp既性格分析係指緊中度至重度既intp
你拎住極為踩界既intp結果
肯撚定唔準傢啦

你要準
自己根據自己分數去判斷咪得囉

以上呢堆根本基本野
有少少理解mbti既人都會明

可惜你係不求甚解，盲信權威既s型人

MBTI 冇一樣野叫FUNCTION TEST, 我幾年前仲自己STUDY 緊MBTI 果陣做過.

你會見到你係8個FUNCTION 既高低, 之後你就會見到個問題

EXAMPLE

你INTP

TI 80

TE 70

NE 70

NI 40

SE 20

SI 20

FI 30

FE 10.

咁拿, 你望到個問題啦, INTP 就係TI/NE/SI/FE

但你TE 一樣高, NI 又唔係低, 通常T TYPE 都係F 比較低, 所以最後你既決定就要睇你自己"認為" 邊樣FIT 你多D. 咁但係如果你當自己係INTP, 你個TE 會唔撚見左, 變左SHADOW FUNCTION.

你話幾痴線

mbti個人既睇法係用緊linear discriminant analysis去classify d結果。如果有sd，其實我地可以搵翻係黎個結果有幾多可信性而唔係好似宜家咁劃分低中高 ...

即係你覺得IE維度-1同＋1係mbti分析黎講係變左2個人
咁我只能夠講你真係on 撚99
蠢到無解. 完全唔識思考
好撚慘。好撚豬

龜龜西利

我比個EXAMPLE 你

拿, 咁你叫人點樣去估自己係邊樣. BTW 3樣都錯, 最接近果樣佢冇LIST 到

我已分唔到真心定假膠

你先係ON 撚9果位呀幻想狗

屌你老母, MBTI 既E同I 係睇你個TEST 既POINTS 邊一邊多呀你老母臭西

如過有99分, TE=49, TI=50, 下次TEST 變撚左 TE=50 TI=49 已經成個TYPE 唔撚同啦撚樣

點撚樣唔明呀?

屌你老母西, 就算INTP 同ENTJ 都好撚大分別啦撚樣, 你換撚左個E 同I 你所有FUNCTION STACK 都唔撚同左啦, 撚樣.

仲係到講乜撚野姐你, 影撚衰真正既INTP呀打J 仔, 含撚啦, 垃圾

條友真係唔識傢喎

講撚到尾咪係一句偽科學. 係條撚樣唔撚死心以為自己知好撚多野渣

最撚叻就"條友唔識"

識乜撚野呀? 你字都未撚識打啦, 你教下我你識乜撚野, 屌你老母.

你唔撚係唔知個TEST 點撚樣運作呀? 傻西?

*佢唔撚識* 吠吠

有撚POINT 咩你老母?

連呢到令一位你既同類"INTP" 都知撚到呢樣野唔可信, 人地又XSFJ? 又唔撚識?

最撚識係你? 自戀垃圾網上幻想狗?

你老母自殺啦, 人生失敗者! 呢到係學術台呀, 唔撚係你既"幻想空間" 呀 低能幻想狗!

上面咁多個巴打可唔可以check下咩係linear discriminant analysis先屌人好唔好？

轉type唔轉type係應該基於個model既assumption。如果佢真係用lda黎分人，用sd去計就搵到本身各種類型係唔係真係differentiate到

都話 mbti完成可以分成高n低n 中間 低s高s
但咁分你數下有幾多type?
成個性格解釋模型你黎重建？
百9幾種人
講大眾化？

所以mbti由一開始就係為左簡化而失去左精度
呢d根本係無可避免

你就呢點引申到冇可信

intp既性格分析係指緊中度至重度既intp
你拎住極為踩界既intp結果
肯撚定唔準傢啦

你要準
自己根據自己分數去判斷咪得囉

以上呢堆根本基本野
有少少理解mbti既人都會明

可惜你係不求甚解，盲信權威既s型人

仲有
你話
連呢到令一位你既同類"INTP" 都知撚到呢樣野唔可信, 人地又XSFJ? 又唔撚識?

你話雷利？
不如你look上去望下人地講咩？

Mbti邊有講話bimodal

屌你老母西, 一撚早咪講撚左佢唔撚準係個問題

重乜撚野INTP, 輕乜撚野INTP 姐

佢INTP 既FUNCTION 入面本身已經有方式去定咩係高咩係低

INTP TI 最高, NE 高, SI 中, FE 低.

佢本身個MODEL 就係咁撚樣RUN 你講乜柒姐?

INTP 有輕重INTP? INTP 可以突然個NE 高撚過TI?

NE 高過TI 就已經ENTP 左啦狗仔!

死講有撚用,

QUOTE 下比你望

No evidence for dichotomies
As described in the § Four dichotomies section, Isabel Myers considered the direction of the preference (for example, E vs. I) to be more important than the degree of the preference. Statistically, this would mean that scores on each MBTI scale would show a bimodal distribution with most people scoring near the ends of the scales, thus dividing people into either, e.g., an extroverted or an introverted psychological type. However, most studies have found that scores on the individual scales were actually distributed in a centrally peaked manner, similar to a normal distribution, indicating that the majority of people were actually in the middle of the scale and were thus neither clearly introverted nor extroverted. Most personality traits do show a normal distribution of scores from low to high, with about 15% of people at the low end, about 15% at the high end and the majority of people in the middle ranges. But in order for the MBTI to be scored, a cut-off line is used at the middle of each scale and all those scoring below the line are classified as a low type and those scoring above the line are given the opposite type. Thus, psychometric assessment research fails to support the concept of type, but rather shows that most people lie near the middle of a continuous curve.[9][34][42][43][44] "Although we do not conclude that the absence of bimodality necessarily proves that the MBTI developers' theory-based assumption of categorical "types" of personality is invalid, the absence of empirical bimodality in IRT-based research of MBTI scores does indeed remove a potentially powerful line of evidence that was previously available to "type" advocates to cite in defense of their position."[44]

你仲想講乜撚野呀?

你贏
訓教
88

屌你老母, 訓啦狗仔, 你連INTP 條撚都冇資格做呀

其實bimodal要拆開變翻兩個distribution,lda係其中一個方法。如果有兩類，lda就係assume有兩個normal distribution癡埋一齊，變成好似兩個山既形狀。然後，用一條線間開兩座"山"，希望咁可以區分兩座山。

Reliability
The test-retest reliability of the MBTI tends to be low. Large numbers of people (between 39% and 76% of respondents) obtain different type classifications when retaking the indicator after only five weeks.[9][43][53] In Fortune Magazine (May 15, 2013), an article titled "Have we all been duped by the Myers-Briggs Test" stated:

“ The interesting – and somewhat alarming – fact about the MBTI is that, despite its popularity, it has been subject to sustained criticism by professional psychologists for over three decades. One problem is that it displays what statisticians call low "test-retest reliability." So if you retake the test after only a five-week gap, there's around a 50% chance that you will fall into a different personality category compared to the first time you took the test.

A second criticism is that the MBTI mistakenly assumes that personality falls into mutually exclusive categories. ... The consequence is that the scores of two people labelled "introverted" and "extroverted" may be almost exactly the same, but they could be placed into different categories since they fall on either side of an imaginary dividing line.[54]

唉屌唔知WIKI 已經有, ON 99 去搵RESEARCH 比隻狗睇, 同我食撚左佢啦, 精神病狗仔!

Personality test出黎嘅分受太多外在因素影響，做唔到scientifically accurate, 只能停留theory 層面
Raw data 都已經唔準，仲做到lda咩

就係，問題係我覺得佢宜家好似只係用緊lda既方法去區分d人。既然佢assume normal distributed for每一類人，就好應該用sd黎做significant testing。

我明你講咩, 咁咪會出現我之前講既轉TYPE 問題, 因為大多既人都係兩個山既中間, 好易就會因為小小既DIFFERENCE 去左其中一邊.

但係因為佢有COGNITIVE FUNCTION 呢樣野, 你去左一邊就成個FUNCTION STACK 會出現變化

咁咪變左人格

所以BIG5 冇呢D 問題係因為人地用一個SCALE 只係講你係個STAT 入面比幾多幾多人外向/內向 OR 你既分INDICATE 你有幾外向/內向

喂, 我今日30分, 一年後35分, 都合理啦

但係如果我TAKE MBTI, 我分分鐘已經成個TYPE 換撚左!

問題佢分分鐘只係hypothesis.

所以我就話significant testing好l重要....

我無知, 係我無視左佢地既SIGNIFICANT TESTING 定係佢地冇做到? 呢方面真係唔太識

你唔明我講咩，就算唔係問卷，俾你可以讀心好未？個approach一樣係睇"一般"/平均個一type人係某個dimension既霖法係點....未一樣係lda,一樣需要做significant testing

我想問清楚, 其實你講緊既係唔係

"Tests of Significance" 同一樣野?

如果係既, 就算佢有做到好足, 佢個STRUCTURE 都係會引起我頭先提出轉TYPE 既問題吧?

所以我先問有無個test既sd,有就可以睇到你個結果有幾可信。無/sd太大，咁個test只有參考價值而無實質價值。

屌你同我PO 同一條LINK 係唔係都係GOOGLE 第一個PAGE

但就算買CPP 睇到佢既STAT, 你都唔知CPP 有冇MANIPULATE 過入面既DATA

the assumption is iid....

大大, 我搵到了

Based on a short interval (5-week) test-retest reliability of 0.82 and a standard deviation for the E1 scale of 25
(Howes & Carskadon, 1979), The standard error of measurement is approximately 10.6 = 25 V 1.82Z points. This
means that raw scores with a 21-point difference are considered statistically significant.

仆街如果每個trait都係normal distribution的話
成套mbti理論可以即刻收皮

係咪真係有stat back up？

MBTI 機構自己做既STATS 咪有 但人地做既永遠都BACK 唔到咁解

一大班神棍, 真心佢地搵好多

我有朋友因為老豆係BUSINESSMAN, 佢自己又讀PSYCHOLOGY 拎左個MBTI LICENSE 去老豆朋友既公司做MBTI, 一間公司50000-100000 HKD 不等

你諗下, 一年做一次, 幾個客已經唔洗做

仲未計INDIVIDUAL 做果推

呢個ARTICLE 又係一個有力既証明

The publishers do a very good job of promoting the test and providing support for its users. The MBTI also has much intuitive appeal. The descriptions of each type are generally flattering and sufficiently vague so that most people will accept the statements as true of themselves. If you tell people that they are "innovative thinkers and good problem solvers, and good at understanding and motivating people, but may have trouble following through on
details of a project," they will believe that the statement is an accurate description of themselves regardless of thetruth of the statement. This phenomenon is known as the "Barnum Effect," named in honor of the great entertainer.

啱啱睇到一篇paper都幾related:
唔知有無ching對哩方面有研究？
btw scihub是我們的好朋友

其實不嬲都係有呢個問題, 我未讀到咁高做RESEARCH, 但係其實SELF ASSESSMENT 係有呢個問題好耐.

所以好多SELF ASSESSMENT 既TEST 都會用唔同既方式去問同一個問題去睇下你有冇講大話.

如果收錢既TEST, 好似BIG5 咁, 有D 直頭講到明只比你做一次, 咁之後就睇果個人能唔能夠老實同埋拎走自己既COGNITIVE BIAS 去答問題啦

講到尾都係你可唔可以自我控制同埋認自己係點樣唔好.

我自己叫過4個朋友比錢去做個BIG 5 TEST. 為什睇下佢地會唔會MANIPULATE 個TEST 我做左幾樣野

我係叫佢地去我屋企做, 我係自己DESKTOP 到SET 左會RECORD 佢地成個過程但佢地係唔知既, 我個人會借機呃佢地話去洗手間/買野食

做完之後我再叫佢地係我面前做一份唔洗錢既.

令一條友呢我就比錢個TEST 我望住佢做, 唔比錢果個我叫佢自己做

再令一個就兩個TEST我都唔係到做

最後就兩個TEST 都我係到做

(BTW 唔係完全呃佢地, 因為我幾個月前已經講有重要野要佢地做, 但唔可以知同問係乜)

做完之後我會請佢地食飯, 大家係AGREE 左

最後發現, 比錢既TEST 同冇人睇既TEST 會比較HONEST

有人睇既比錢TEST 比起有人睇既唔比錢TEST, 都係比錢果個比較HONEST

因為好大既分別就係, 係佢地認為好既TRAITS 到, 係有明顯出入, 而唔好既TRAITS 係會突然小左...

當然, SAMPLE SIZE 好細, 同埋有小小ON 9, 但我好SURE 既就係一個人既EGO 係好大影響

面子最重要 呃自己比較開心

P.S 其實呢個EXPERIMENT 係FLAWED, 唔洗認真

ESFP 但冇咩fd

走呀！呢到好多睇唔起SF既人！我保護你！

屌哂你地唔好咁啦

保護你都屌

其實我岩岩先引出唔小用MBTI 暗地睇唔起人既傻仔, 幾過引

比你睇下

"#496
後台
•
10 小時前
條友肯撚定係x sfj
比人串2下就block 9 人
話人冇logic
所以幾時都話sf係on9仔
上黎學術台把撚"

不過唔緊要, 我唔會咁樣

有咩睇唔起 身邊全部IN成日搭唔到嘴好辛苦

唔洗怕, 十個IN 9個假, 其實扮緊果幾個仲辛苦

冇睇上面做咩

唔洗理, 好多假IN姐, 冇乜野

我好睇得起你做真男人, 可以係網上認ESFP, 真係好難做.

我老細似NJ，同佢做野辛苦到想死

其實成日聽唔明d人講果d concept 直接做一次仲易明

其實我唔信呢個系統~ 但我當你老細真係NJ

NJ 應該唔難搞, SJ 老細你就可能會仲辛苦

我有可能係NJ 老闆, 同我做野既人都冇乜野, 通常個問題都現在VS未來既DEBATE

屌我真係好似佢d行為，但男人咁既款成日比人當細路

冇野既, 自己呃自己姐, 唔好諗得咁NEGATIVE

真心明，成日叫你明哂d野先好去做，明明做到野但唔明又比佢屌唔得咁

真心咩*

咁呢個唔關MBTI 事, 似係個人有小小自戀.

如果夾硬要用MBTI 既偽理論, 只可以話佢係STJ掛

其實我本身入呢個POST 係叫人唔好再相信MBTI

ANYWAYS, 講開又講, 真心

我RESULT 通常都係ENTJ, 有時ENTP(又証明到幾唔合理)
60-70% 既RESULT 係前者, 其他係後者~

可能佢又係SJ又係NJ 佢咩都要知哂，但一定唔係P，係咪T就唔知

我覺得我適合做唔用腦既野

所以我做完RESEARCH 就唔再信呢樣野, 都信唔過

之前我仲JOIN 左唔小DISCORD 係有關呢樣野, 真係大開眼界

所以頭先隻幻想狗I打JP 我一眼就認到佢係邊種人 同外國既偽INTP 真係一撚樣

那, 真人講, 唔好信MBTI, 你咩TYPE 都好, 今時今日網上世界既偽N 太多, 你只會比佢地搞到你唔開心, 佢地會認為佢地比你更有智慧, 更叻, 但事實上佢地好多都係雙失, 係屋企做緊I打JP 同IM打J.

不如做下BIG 5睇下

同你一樣infp
4號極重

我infp
4 5 都高

ISFJ
爬曬文都好似無 成個post都係n撚咁濟

係
鐘意收藏覺得有意思既野

因為偽N 文化 現實世界你一定會搵到好多知音人

才疏學淺
求教一下
以前我都做左好多次網上test (180條）

大概都離不開
Infp > isfp > infp
但係我N 同 S 好似有小小平均
唔知應該點分，話就話S傾向感官方式？
我好鐘意感受美麗事物，音樂之類
但我都會好鐘意有詩意既歌詞， 畫像 （ 象徵性事物係N? )

咁到底我係咩 想知好耐 定係我會係兩者之間？
利伸 九型人格 4號 最多 然後 5 1 然後 6

我覺得自己似istp 事實上t同f47:53好近，同咪覺得自己係偽e，所以冇咩人鍾意我

你想我比真實既答案你, 定點先

真實答案, 唔好做MBTI同9型人格

因為本身呢兩樣野唔科學又有成日錯TYPE 既問題(幾PAGE 之前已經吵左好耐呢樣野)

換去做下BIG 5, 你會清楚好多

因為MBTI 係冇乜準確度既偽科學...

我可以做埋， 巴打有無好既big 5 test 推薦？

你想IN DEPTH 就可以比錢 唔洗錢既有

我有做過收錢果個, 你想要睇下佢會比點樣既REPORT 你既話, 我可以PM 你

巴打想問 我4 號最多～ 唔係應該4w5 / 4w6 嗎？
4 號最多 然後 5 1 相同 然後6 ～

Btw

別人認同 不重要
然後不算太愛睇小說 但都會間中睇下
（ 咁真係好曖味 ）

Thx巴打 聽晚做埋佢先

我都覺做big 5係比較形容緊真實嘅自己
C勁低

好感動，又有正常人出現！ 可以慢慢改高個C 加油！

覺唔覺將人分類都唔準 唔通我鍾意飲啡就唔比飲華田，或者我有時飲啡有時飲華田呢，又或者我鍾意係A餐廳飲啡，B餐廳飲華田

其實BIG 5冇呢個問題

BIG 5係講緊, 你幾鐘意飲X OR Y.

你可以係60%鐘意飲X, 40% Y 唔會影響個OUTCOME.

以前讀psy，依家第二個degree 啦

其實ppsy依樣嘢都係只供參考，就算big 5都係有不足
單單係「自以為」依樣嘢已經好難搞
仲要定期Test-Retest慢慢摸索 (C無高過，N高咗 )

唔好從依啲測驗估性格，係要從真實行動判斷
如果唔係所有測驗最後都會變星座，缺乏科學Back up

諗吓personality test對自己有乜積極作用仲好

唔講mbti呀
連心理學係咪偽科學都仲係各有各說法
大把科學撚都仲係睇唔起psy
但我依然相信現代心理學已經緊緊扣住科學方式去行，有佢存在需要

暗啞底都係覺得Freud嘅theories先代表到psy嘅魅力，但依家都完全科學嘅年代，佢嘅theories 根本無得test

所以mbti算得係乜，要大令家咁燥

心理學有偽科學既THEORY, 但唔代表心理學冇科學係入面.

心理學最慘就係比出面呃錢既偽科學/E.G MBTI/NLP/SELF-HELP PROGRAM.. ETC

搞到心理學AS A WHOLE 黑左.

但如果你有留意近代既發展同發現, PSYCHOLOGY 係SOCIAL SCIENCE 入面係最科學既一科, 同時都有好多心理學家唔想同SOCIOLOGY 拉上關係都係因為佢既RESEARCH METHOD 唔夠科學.

而科學撚睇唔係心理學好正常, 大多既果推人都係比較理性, 同埋做科學家比左佢地一種"我叻過人" 既感覺, 咪會出現呢D 問題.

SOLID 既科學係empirical. 但心理學有好多野都唔係既.

有一個ARTICLE 係一個"科學撚" 講既, 佢講出左D 人睇唔係PSY 幾低能

一起身呢珒已經變左戰場

但我真係唔明點解成日有人將唔同工具一齊分析。大佬啊，mbti 同九型人格根本2樣野，點一齊用啊？你唔會用筷子食西餐啊？

其實MBTI test廢就一定㗎喇
但係佢個理論雖然有殘缺 但係咪冇討論空間呢
見過其他討論區有人propose過其實tertiary function可能唔一定係fix死嘅
又有人propose過8th function反而係會用到嘅
又有人將MBTI同易學嘅四種情商加埋一齊出64種人格
始終有問題嘅理論就唔好太相信同執著 但就咁研究下係幾開心

雖然呢度就通常搵同類圍爐多過討論理論啦

同埋盲信有機會反而改變咗自己嘅性格去fit 呢個理論
其實INTP唔一定要下下鬧idiot咁唔顧人感受
但係當一個人睇咗理論之後盲信 咁佢就反而會強化咗呢方面 覺得自己應該要咁 又唔係去改 將唔好嘅方面賴落MBTI度
咁對一個人嘅性格係有不良影響
我以前都盲信過 都試過走火入魔咁有人一唔符合我心意就標籤人係S 發現咗之後我就冇再睇MBTI 見個post咁嘈先睇下

即係你好似痴線公司咁，將mbti定位係完全二元既性格理論
咁mbti咪廢囉

人地又唔係用4條問題判斷你類型
講緊既係幾百條
每個維度都有近百條問題

即係你做完係會有significant level起度
人地一個type描述緊既係significant level中至高既type
若果你踩哂界咁啱啱去到n
咁咪叫low significant level 囉
唔係100％符合type既描述有幾出奇
你low level梗係要自己調整

而痴線公司就以為每個type描述都係包括哂0significant level到100significant level

攻擊mbti既方向大致上都係
1。一刀切分人種
2。經常性變類型

如果你理解我上面講既野
呢d根本唔係問題

Lol of course

咁佢地咁痴線要咁執著/盲目信MBTI都無人阻到伍㗎
仲有好多咩Facebook group N鬧S T鬧F 都係痴線佬 而且好多都係memes
Don’t take it so seriously dude

根本就係呢個世界有好多痴線佬 而佢地就利用mbti呢個test去prove自己高人一等 但係事實係無人係高人一等

仲有網上N多唔真接等於好多一係偽N 可能係N比較偏向鐘意上網鳩up呢 不過你完全否定左成個mbti就算數啦

根本就無人當呢個test神咁拜 有用咪睇吓 無用咪算鳩數

係囉 佢最focus嗰個位係type bias多過validity同reliability喎 佢覺得九型人格ok嘅

你個人都幾好火㗎喎

嘩 如果俾你呢啲咁嘅人做到psychologist嘅話 我做patient嘅真係即刻自殺死算

嘩 仲有幾個㖭啊 好威威啊你

其實係 不過可能Big 5真係係validity上面比較準確啲 我再了解吓先

Btw 我都係INTP 我有logical thinking嘅就 洗唔洗又要俾你話我有type superiority啊宜家

咁姐係本質上mbti根本無錯 錯就錯左佢要分type 咁咪唔好理佢個type囉

Function 不嬲我都係半信半疑咁睇 MBTI可取嘅地方係提供左多幾個方面去了解人 完

而你話當佢神咁拜嗰啲痴線佬本身已經痴左線 咁有咩好講

你係assume人地有type bias㗎喎

好似俾你引左一個咁大把

竟然係多IN 天堂啊

你又用MBTI嘅concept啦 究竟你信唔信嘅姐

其實有可能係兩者之間

咪係不嬲都係只供參考嘅

認真 話事話宜家仲有好多人對mental illness有偏見 啲人係會怕俾人知到有depression啊咁
話驚俾人歧視喎 唔係掛

明顯唔撚相信啦, 咁半夜就天光, 人地係要用呢個SYSTEM 去估, 我咪陪佢9估下, 最後咪一撚樣叫佢去用BIG5

你又係幻想狗唔撚識字咩屌你老母?

乜撚野N 既人鐘意上網姐, 一撚早就出現左TYPE BIAS 啦. 要怪就要怪D人又話N 同IQ 有2大關係, 又講撚到個N 好似超能力咁撚樣, 由其係Ni.

你夠INTP啦柒頭, 你咪一撚樣講撚埋D 垃圾, 乜撚野叫MBTI 唔份TYPE 冇錯呀? 都唔撚洗講到入面同其他TEST 既COLLERATION 同埋點撚樣比人DISPROVE 左個垃圾FUNCTION 呀.
有撚LOGIC CONSISTENCY 咩你老母? 返去打你既J 啦幻想狗, 我唔撚洗同你討論呢樣野幾撚垃圾, 只係講你既TYPE 同你既行為已經知你ON 撚9啦.

屌你老母要上網開POST 之後周圍同人講自己係乜撚野TYPE 既你唔撚係TYPE BIAS 咩? 大大個動機啦掛? *喂我INTP 呀, 你睇!* 柒頭, 你係既就一睇個SYSTEM 就知撚到個TYPE BIAS 問題幾大啦!

你自己又係一樣果種人, 乜撚野現實生活小朋友, 乜撚野S TYPE 講野悶.
根本個問題就係你自己到, 搵個垃圾MBTI 比個借口自己等自己唔撚洗面對渣.
喂, 咁唔撚通冇得上網既時代所有INTP 去集體自殺咩? 定係所有都要自閉唔撚講野?

見撚到你呢堆垃圾偽INTX好似中撚左六合彩咁撚樣真係作嘔.
好撚心啦, 見撚到你開撚埋D 咩A0 女POST, 你係女定人妖我唔撚知, 我只見到一個搵MBTI 呃自己既垃圾, 唔撚搵方式令自己SOCIAL 小小, 係到怪呢怪路. **錯都不在我, 錯在其他人唔係N!**

屌你老母, 你又話乜撚野不嬲提供參考, 咁你係唔撚係參考呀? 開個撚PO 搵人同你一齊打J 張你既問題怪係一個唔撚岩既SYSTEM 到, 咁撚樣係參考咩?
洗唔撚洗返去上返幾當CRITICAL THINKING 呀屌你老母, INTP!

仲未撚屌夠呀, 撚樣.

本身已經好撚易出現換TYPE, 你咁撚ON 9 仲沖出去柒既? 一個TYPE BASE 既TEST 你拎撚走個TYPE BASE 既ELEMENT, 咁已經唔撚係果回事啦. 你老母西, INTP? 睇唔撚到多方面既問題呀? 一定要人地一個一個指撚埋比你咩?

佢既FUNCTION 點撚樣得返來既? 有撚DATA 去BACK 呀.

BIG 5 最多都係比人屌, 5樣野唔夠, 想多小小. 但BIG 5 最小果5樣野係人人都有既野呀撚樣. 唔撚會突然比個超能力N 先啦.

仲有呀, 乜撚野後台傻西 I打JP, 你返去你既狗屋啦屌你老母. 由你屌撚左一個TYPE 之後你已經冇撚哂資格去討論. 你正正就係TYPE BIAS 既撚樣.

今時今日psychometric 唔撚係9 吹, 大把更深入既TEST 都有, 係一個不停向前既FIELD, 乜撚野都要講DATA 同EVIDENCE 去BACK, 冇就成個野唔撚會用.

相信個偽psychometric assessment 同相信D 垃圾命理有乜撚野分別. 上面好撚早就PO左個ARTICLE 屌柒MBTI 用VAGUE 既字同MARKETING 既方式去吸引人做.

咁撚多資料唔撚去學去睇, 係到保護一樣垃圾, 網路INTP? 含撚啦同我, 分分鐘你自己都係一個S 渣.

再講, 如果一個人永遠唔撚識SMALL TALK, 分分鐘有AUTISM

屌撚住咁多先, 一陣痕又屌過你呢堆狗隻